<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ebook Kerjaya</title>
    <link>https://www.ebookkerjaya.com/</link>
    <description>Recent content on Ebook Kerjaya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2016 18:20:23 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ebookkerjaya.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Contoh Soalan Temuduga Pegawai Tadbir N41 Agensi Kelayakan Malaysia (MQA)</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-temuduga-pegawai-tadbir-n41-mqa/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 18:20:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-temuduga-pegawai-tadbir-n41-mqa/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Anda akan menghadiri &lt;strong&gt;temuduga Pengawai Tadbir N41&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam artikel ini, kami akan berikan anda beberapa &lt;strong&gt;contoh soalan temuduga&lt;/strong&gt; bagi jawatan Pegawai Tadbir N41 bagi &lt;a href=&#34;http://www.mqa.gov.my&#34;&gt;Agensi Kelayakan Malaysia&lt;/a&gt; (MQA).&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;contoh-soalan-temuduga-pegawai-tadbir-n41-agensi-kelayakan-malaysia-mqa:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;Contoh Soalan Temuduga Pegawai Tadbir N41 Agensi Kelayakan Malaysia (MQA)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Contoh-contoh soalan ini kami kumpulkan dari pengalaman yang ditulis oleh mereka yang pernah menghadiri temuduga MQA.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sila-perkenalkan-diri-anda:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Sila Perkenalkan Diri Anda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soalan tentang &lt;strong&gt;memperkenalkan diri&lt;/strong&gt; adalah salah satu soalan &amp;ldquo;standard&amp;rdquo; yang akan ditanya oleh penemuduga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika menjawab soalan ini, elakkan dari memberikan jawapan yang meleret-leret tetapi tiada berkaitan dengan jawatan yang dipohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/memperkenalkan-diri-ketika-temuduga/&#34;&gt; Cara Memperkenalkan Diri Ketika Temuduga &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;apa-yang-anda-tahu-tentang-mqa:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Apa Yang Anda Tahu Tentang MQA?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah poin-poin yang boleh anda gunakan apabila menjawab soalan tentang &lt;strong&gt;Malaysian Qualifications Agency (MQA)&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bilakah MQA ditubuhkan?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apakah peranan MQA?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apakah perbezaan MQA, MQR dan MQF?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MQA&lt;/strong&gt; = &lt;em&gt;Malaysian Qualifications Agency&lt;/em&gt;  &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;MQR&lt;/strong&gt; = &lt;em&gt;Malaysian Qualifications Register&lt;/em&gt;   &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;MQF&lt;/strong&gt; = &lt;em&gt;Malaysian Qualifications Framework&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;mengapa-kami-perlu-mengambil-anda-bekerja-dengan-mqa:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Mengapa Kami Perlu Mengambil Anda Bekerja Dengan MQA?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soalan ini bertanyakan tentang kebolehan atau kelebihan anda yang boleh membantu MQA apabila anda diambil bekerja dengan MQA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tips Menjawab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikan kelebihan anda yang boleh dibuktikan. Contohnya, kaitkan kebolehan tersebut dengan pengalaman kerja yang lepas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elakkan memberi jawapan umum yang tidak dapat dibuktikan. Contohnya, sifaf seperti rajin, jujur dan amanah.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kenapa-mqa-perlu-ambil-anda-dan-kenapa-mqa-rugi-jika-tidak-ambil-anda-bekerja:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Kenapa MQA Perlu Ambil Anda Dan Kenapa MQA Rugi Jika Tidak Ambil Anda Bekerja?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soalan ini sama dengan soalan di atas dengan sedikit penambahan soalan. Elakkan memberi jawapan yang membuatkan anda kelihatan &lt;em&gt;&amp;ldquo;over-confident&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;apa-pendapat-anda-tentang-komitmen-kerja-kedua:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Apa Pendapat Anda Tentang Komitmen Kerja Kedua?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Antara isu tentang kerja kedua adalah hilang fokus sehingga menyebabkan kerja utama terganggu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda boleh memberikan jawapan anda yang tersendiri dan berikan sebab yang munasabah untuk menyokong jawapan anda.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nota: ini bukan soalan yang kerap ditanya dalam sesi temuduga.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;berikan-contoh-kerja-kebajikan-yang-pernah-anda-lakukan:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Berikan Contoh Kerja Kebajikan Yang Pernah Anda Lakukan?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jika anda tidak pernah terlibat dengan sebarang kerja kebajikan, anda boleh menceritakan tentang sumbangan lain yang anda buat. Contohnya:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Menderma ke Aman Palestine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menderma pakaian terpakai ke mangsa banjir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menderma darah setiap 3 bulan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melawat ke rumah orang-orang tua dan anak yatim&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nota: ini bukan soalan yang kerap ditanya dalam sesi temuduga.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;kesimpulan:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;Kesimpulan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soalan di atas ini mungkin tidak relevan dengan temuduga yang anda hadiri. Tetapi, setiap soalan lazimnya mempunyai objektif tertentu. Asalkan jawapan anda menjawab objektif soalan itu adalah lebih baik dari menjawab soalan secara semberono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sumber:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://nuyumi.blogspot.my/2013/09/temuduga-agensi-kelayakan-malaysia-mqa.html&#34;&gt;A Blog With Purpose&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Penting Peperiksaan Online SPA</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/tips-peperiksaan-online-spa/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 08:20:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/tips-peperiksaan-online-spa/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Anda akan menghadiri &lt;strong&gt;peperiksaan online SPA&lt;/strong&gt; tak lama lagi ke? Kami ucapkan tahniah dan selamat berjaya!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami ingin kongsikan beberapa &lt;strong&gt;tips penting&lt;/strong&gt; pada hari peperiksaan online SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semoga ia akan membantu anda sedikit sebanyak.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;tips-penting-peperiksaan-online-spa:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Tips Penting Peperiksaan Online SPA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Mungkin ada perkara yang anda rasakan remeh-temeh. Tetapi bercaya atau tidak, perkara itu memang ada berlaku. Kami kongsikan kepada anda supaya anda dapat ambil pengajaran.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;link-peperiksaan-online:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Link Peperiksaan Online&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Ada Calon Gagal Sebelum Peperiksaan!&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Link peperiksaan online SPA&lt;/strong&gt; sangat penting. Link peperiksaan link tidak sama. Walaupun anda mendaftar bersama-sama, link peperiksaan online anda mungkin berbeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oleh itu, apabila anda menerima maklumat link peperiksaan, &lt;strong&gt;bookmark link&lt;/strong&gt; tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa link itu anda tidak dapat memasuki peperiksaan. Anda akan gagal tanpa sempat mencuba terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gagal sebelum peperiksaan.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baru-baru ini, ada calon &lt;strong&gt;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/rujukan/separa-perubatan/&#34;&gt;Separa Perubatan&lt;/a&gt;&amp;ldquo;&lt;/strong&gt; yang menghantar emel mengatakan dia &lt;strong&gt;tidak boleh menyemak link peperiksaannya&lt;/strong&gt;. Disebabkan itu dia tidak dapat masuk ke peperiksaan online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calon itu &lt;strong&gt;terpaksa menunggu&lt;/strong&gt; panggilan SPA yang lain!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;masuk-peperiksaan-lebih-awal:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Masuk Peperiksaan Lebih Awal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Peperiksaan online SPA sama sahaja seperti peperiksaan bertulis. Anda perlu &lt;strong&gt;datang awal&lt;/strong&gt; supaya anda dapat memastikan &lt;strong&gt;sistem peperiksaan&lt;/strong&gt; anda &lt;strong&gt;berfungsi dengan baik&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jikalau ada berlaku gangguan pun anda masih mempunyai masa untuk &lt;strong&gt;mengambil inisiatif&lt;/strong&gt; bagi mengatasi masalah yang berlaku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda masuk lewat, anda akan kelam-kabut.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pilih-lokasi-sever-paling-dekat-dengan-anda:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Pilih Lokasi Sever Paling Dekat Dengan Anda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ketika anda mahu memasuki peperiksaan, &lt;strong&gt;sistem&lt;/strong&gt; akan bertanya tentang &lt;strong&gt;lokasi&lt;/strong&gt; anda. Ia bertujuan supaya anda boleh mengambil peperiksaaan online dengan server yang paling dekat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi ketika login, apabila ditanyakan tentang lokasi, anda tahu apa yang perlu dilakukan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;simpan-nombor-telefon-spa:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Simpan Nombor Telefon SPA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kita mahu yang terbaik! Begitu juga dengan pihak SPA, mereka juga mahu yang terbaik untuk anda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi kadang-kala ada juga perkara yang tidak diduga berlaku. Sebab itulah anda perlu &lt;strong&gt;menyimpan nombor telefon SPA&lt;/strong&gt;. Supaya kita berlaku kecemasan yang tidak diduga, anda boleh meminta &lt;strong&gt;&amp;ldquo;support&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; dari SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda menyimpan nombor telefon SPA dan masuk ke peperiksaan awal, anda masih sempat melakukan sesuatu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi jikalau anda masuk ke peperiksaan lewat, agak-agak apa yang boleh anda buat?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tepuk dada tanya hati seberapa kuat anda ingin kerja kerajaan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;jawab-secepat-mungkin:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Jawab Secepat Mungkin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Setiap seksyen peperiksaan mempunyai tempoh masa menjawab yang tertentu. Anda perlu &lt;strong&gt;jawab secepat yang boleh&lt;/strong&gt;. Apabila ada soalan yang anda tidak tahu, &lt;strong&gt;skip dahulu&lt;/strong&gt; soalan tersebut!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada soalan matematik?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terus tekan kalkulator!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secara purata, anda ada masa &lt;strong&gt;kurang 1 minit untuk menjawab setiap soalan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pastikan-talian-internet-stabil:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Pastikan Talian Internet Stabil&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nama pun peperiksaan online kan? Mestilah internet sangat penting.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pastikan &lt;strong&gt;talian internet anda stabil&lt;/strong&gt;. Semak pakej data anda dan pastikan ia lebih dari cukup!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jangan nanti internet terputus tiba-tiba ketika anda sedang kusyuk menjawap soalan peperiksaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jikalau perlu pinjam guna internet jiran sebelah, pinjamlah. Tetapi anda perlu minta izin mereka dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barulah berkat!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jikalau anda anda abang, kakak, atau adik yang kaki download, minta kerjasama mereka untuk &amp;ldquo;pause&amp;rdquo; sebentar aktiviti download mereka.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;akhir-sekali:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Akhir Sekali&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Anda telah usaha buat yang terbaik. Selebihnya serahkan kepada tuhan. Berdoa dan bertawakal.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota Exam Online Separa Perubatan U29</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/go/exam-online-separa-perubatan/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/go/exam-online-separa-perubatan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenis-Jenis Temuduga Yang Anda Perlu Tahu</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/jenis-temuduga/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/jenis-temuduga/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Sebelum anda pergi ke temuduga, elok anda ambil tahu  terlebih dahulu jenis-jenis temuduga kerja. Apabila anda mengetahui jenis-jenis temuduga ini, anda akan dapat membuat persediaan awal dengan lebih baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara jenis-jenis temuduga adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Temuduga tradisional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temuduga sikap&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temuduga berkumpulan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temuduga makan tengah hari&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;temuduga-tradisional:2396f0678d833df556d25b053413acaf&#34;&gt;Temuduga Tradisional&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Temuduga tradisional  diadakan secara bersemuka antara anda dengan bakal majikan. Anda akan bertemu sendiri dengan seorang wakil dari syarikat yang dipohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oleh sebab anda akan bekerja dengan individu yang bakal membantu anda mendapatkan kerja tersebut, beliau akan mendapatkan maklumat seperti kemahiran anda untuk disesuaikan dengan kriteria kerja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara perkara-perkara yang disoal ialah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengalaman kerja berdasarkan resume anda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apa yang boleh anda sumbangkan kepada syarikat&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sebahagian besar penemuduga akan bertanya &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Mengapa anda begitu berminat dengan jawatan ini?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; atau &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Beritahu saya tentang diri anda?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-temuduga-pembantu-penguasa-kastam-gred-w17/&#34;&gt; Contoh Soalan Temuduga Pembantu Penguasa Kastam Gred W17 &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;temuduga-sikap:2396f0678d833df556d25b053413acaf&#34;&gt;Temuduga Sikap&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dalam temuduga sikap, penemuduga akan bertanyakan soalan berdasarkan situasi kerja yang anda pohon. Logik di sebalik temuduga sikap ini adalah untuk &lt;strong&gt;menilai prestasi anda menerusi pengalaman lepas&lt;/strong&gt; menggunakan situasi yang sama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda perlu boleh menduga soalan yang bakal ditanya apabila berkaitan dengan pengalaman kerja yang lepas dan bagaimana anda menghadapinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penemuduga akan melihat bagaimana anda mengendalikan situasi yang diberikan dengan permasalahan yang perlu diselesaikan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;temuduga-berkumpulan:2396f0678d833df556d25b053413acaf&#34;&gt;Temuduga Berkumpulan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Banyak syarikat yang mengendalikan temuduga dalam bentuk berkumpulan untuk membuat penilaian pantas terhadap peserta yang bakal diambil bekerja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini memberi peluang kepada semua calon untuk belajar dengan pantas mengenai syarikat bakal majikan mereka. Biasanya panel temuduga akan membuat penerangan ringkas mengenai syarikat mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kemudian, mereka akan berbual dengan calon secara individu dan bertanyakan beberapa soalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satu perkara penting yang bakal majikan perhatikan semasa temuduga berkumpulan ini ialah bagaimana anda berkomunikasi sesama calon temuduga. Sama ada anda bertindak sebagai pemimpin atau anda hanya lebih gemar menyelesaikan tugas yang diberikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/prospek-kerjaya-jururawat-kkm/&#34;&gt; Prospek Kerjaya Jururawat Di Kementerian Kesihatan Malaysia &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;temuduga-makan-tengahari:2396f0678d833df556d25b053413acaf&#34;&gt;Temuduga Makan Tengahari&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kebiasaannya, temuduga makan tengahari merupakan temuduga kedua selepas anda melepasi tapisan temuduga yang pertama. Anda akan dijemput untuk makan tengahari bersama dengan beberapa orang rakan kongsi dengan tujuan untuk mengenali anda dan bagaimana anda boleh menyesuaikan diri dengan mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini adalah masa yang terbaik untuk anda bertanyakan soalan yang anda mahu tahu tentang syarikat atau posisi anda di syarikat tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi sediakan soalan anda  lebih awal sebelum bertemu dengan mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meskipun ada dihidangkan dengan makanan, temuduga tersebut tidaklah berkaitan dengannya. Usah memesan makanan yang mahal atau sukar untuk dimakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda tidak perlu menawarkan diri untuk belanja mereka makan tengah hari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kunyah makanan perlahan-lahan dan makan dengan suapan yang kecil supaya anda mudah menjawab soalan yang dilontarkan semasa menikmati makanan. Sukar untuk menjawab jika mulut anda penuh dengan makanan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kesimpulan:2396f0678d833df556d25b053413acaf&#34;&gt;Kesimpulan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tidak kira apa pun jenis temuduga yang bakal anda hadapi, lakukan persediaan yang sebaik mungkin supaya anda boleh menampilkan kehebatan diri anda untuk merebut jawatan yang ditawarkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-bijak-temuduga/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-bijak-temuduga-250X250.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contoh Soalan Peperiksaan Online Separa Perubatan</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-peperiksaan-online-separa-perubatan/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 18:15:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-peperiksaan-online-separa-perubatan/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bismillah. &lt;br&gt;
Assalamualaikum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam artikel ini kita akan membincangkan tentang contoh soalan &lt;strong&gt;“Peperiksaan Online”&lt;/strong&gt; separa perubatan yang adakan oleh Suruhanjaya Perkhidmatan Awam Malaysia (SPA).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tujuan utama peperiksaan online ini adalah untuk menapis calon-calon yang berkelayakan sahaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PERINGATAN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini hanya &lt;strong&gt;“CONTOH SOALAN”&lt;/strong&gt; dan bukan &lt;strong&gt;“SOALAN BOCOR”&lt;/strong&gt;. SPA adalah sebuah badan kerajaan yang berkredibiliti dan berintegriti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-menjadi-jururawat-selepas-spm/&#34;&gt; Cara Menjadi Jururawat Selepas SPM &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;format-soalan-peperiksaan-online-separa-perubatan:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Format Soalan Peperiksaan Online Separa Perubatan&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Dari masa ke masa, pihak SPA akan mengemaskini &lt;strong&gt;format peperiksaan&lt;/strong&gt; mereka. Oleh itu calon perlu ambil tahu tentang &lt;strong&gt;format peperiksaan online&lt;/strong&gt; yang bakal diambil agar calon mudah untuk membuat persiapan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada sesi &lt;strong&gt;peperiksaan online&lt;/strong&gt; September 2015 lalu, terdapat &lt;strong&gt;2 seksyen&lt;/strong&gt; dalam &lt;strong&gt;peperiksaan online separa perubatan&lt;/strong&gt; iaitu &lt;strong&gt;seksyen A&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;seksyen B&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seksyen A:&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
 - &lt;em&gt;Menguji pengetahuan am&lt;/em&gt; &lt;br&gt;
 - &lt;em&gt;Tempoh 40 minit&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seksyen B:&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
 - &lt;em&gt;Ujian psikometrik&lt;/em&gt; &lt;br&gt;
 - &lt;em&gt;Tempoh 30 minit&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-soalan-peperiksaan-online-separa-perubatan:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh Soalan Peperiksaan Online Separa Perubatan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Oleh kerana calon yang memohon untuk masuk ke Latihan Separa Perubatan datang dari pelbagai latar belakang pendidikan, soalan dalam &lt;strong&gt;seksyen pengetahuam am&lt;/strong&gt; adalah bersifat umum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sesetengah soalan itu mungkin dirasakan susah buat sebahagian calon tetapi dirasakan senang buat sebahagian calon yang lain.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-1-soalan-pengetahuan-am:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh 1: Soalan Pengetahuan Am&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apakah cara yang selamat untuk mengelakkan kecederaan semasa bersenam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I. Bersenam dengan program senaman kecergasan yang mendapat nasihat doktor. &lt;br&gt;
II. Tambah 2 – 3 minit aktiviti senaman anda setiap minggu sehingga mencapat 30 minit. &lt;br&gt;
III. Senaman dimulakan dengan selang seli dari 2 – 3 minit, disusuli 2 – 3 minit sepanjang 15 minit. &lt;br&gt;
IV. Senaman dimulakan dengan peningkatan secara berperingkat-peringkat untuk minggu tertentu apabila anda semakin cergas. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. I dan II &lt;br&gt;
B. I, II dan III &lt;br&gt;
C. II, III dan IV &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;D. I, II, III dan IV&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-2-soalan-pengetahuan-am:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh 2: Soalan Pengetahuan Am&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bilakah masanya anda perlu berhenti dari bersenam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. Bila anda berasa penat &lt;br&gt;
B. Bila anda sudah bosan &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;C. Bila anda berasa sakit, pening dan tidak selesa&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
D. Bila hari sudah mula panas atau matahari terbenam&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-3-soalan-pengetahuan-am:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh 3: Soalan Pengetahuan Am&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pilih kenyataan yang SALAH mengenai senaman&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. Untuk penghidap tekanan darah tinggi, berhenti bersenam jika berasa sakit dada, sukar bernafas dan pening. &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;B. Teruskan senaman seperti biasa walau pun rasa sakit melanda kerana ianya hanya seketika sahaja.&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
C. Bagi penghidap diabetes, pakai kasut sarung yang selesa untuk elakkan kecederaan di kaki. &lt;br&gt;
D. Jika anda seorang yang obes, kurangkan gerakan agresif yang boleh mencederakan otot.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-4-soalan-pengetahuan-am:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh 4: Soalan Pengetahuan Am&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Berikut ialah simpton keracunan makanan KECUALI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A. Pening&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
B. Sakit kepala &lt;br&gt;
C. Muntah-muntah &lt;br&gt;
D. Berpeluh/demam&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-5-soalan-pengetahuan-am:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh 5: Soalan Pengetahuan Am&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bagaimanakah makanan boleh menjadi punca kepada keracunan makanan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. Makanan dimasak tidak sedap &lt;br&gt;
B. Makanan dimasak oleh warga asing &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;C. Makanan tidak dimasak dengan baik&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
D. Makanan dimasak oleh tukang masak tidak mahir&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-soalan-psikometrik:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh Soalan Psikometrik&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kami ada sertakan &lt;strong&gt;contoh soalan psikometrik&lt;/strong&gt; di dalam ebook preview copy &lt;strong&gt;rujukan pantas peperiksaan online separa perubatan&lt;/strong&gt;. Sambil-sambil itu anda juga boleh melihat contoh-contoh rujukan yang lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ebook ini &lt;strong&gt;membantu anda jimat masa&lt;/strong&gt; mencari bahan untuk ulangkaji sebab kami tolong baca dan buatkan nota ringkas untuk anda.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rujukan-pantas-peperiksaan-online-separa-perubatan:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Rujukan Pantas Peperiksaan Online Separa Perubatan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Masukkan nama dan emel anda di bawah untuk mendapatkan preview copy Rujukan Pantas Peperiksaan Online Separa Perubatan.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rujukan-peperiksaan-online-separa-perubatan.png&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;max-width: 300px&#34;&gt;
    &lt;script type=&#34;text/javascript&#34; src=&#34;//app.mailerlite.com/data/webforms/87535/i6p9u9.js?v2&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nasihat Kepada Calon PTD M41</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/nasihat-kepada-calon-ptd-m41/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/nasihat-kepada-calon-ptd-m41/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nasihat ini dikongsikan oleh &lt;strong&gt;Kakak PTD&lt;/strong&gt; yang mahu dikenali sebagai &lt;strong&gt;Najihah&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/tips-calon-ptd-m41.png&#34; alt=&#34;Nasihat Kakak PTD&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poin utama yang mahu dikatakan oleh Kakak PTD ini kepada calon Peperiksaan Online PTD M41 adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tak payah &lt;strong&gt;beli buku&lt;/strong&gt; berkaitan PTD yang konon ada soalan dan tips exam PTD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soalan-soalan banyak dah LAPUK&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beda&amp;rsquo;ah saja kalau beli&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;nasihat-kepada-calon-ptd-m41:6323f6fd3743683b3bc1446dc52a59be&#34;&gt;Nasihat Kepada Calon PTD M41&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nasihat yang diberikan oleh kakak PTD ini ada benarnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contohnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda &lt;strong&gt;membeli buku rujukan&lt;/strong&gt; yang diterbitkan ketika Tun Abdullah Ahmad Badawi adalah Perdana Menteri Malaysia, &lt;strong&gt;topik panas&lt;/strong&gt; pada ketika itu mesti berkaitan dengan:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Islam Hadhari&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koridor Utara&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contoh soalan peperiksaannya&lt;/strong&gt; pula sudah tentu berkaitan dengan isu semasa pada ketika itu. Topik panas pada ketika itu &lt;strong&gt;tidak lagi relevan&lt;/strong&gt; dengan &lt;strong&gt;Peperiksaan Online PTD pada 2016&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda perlukan &lt;strong&gt;rujukan PTD&lt;/strong&gt; yang &lt;strong&gt;terbaru&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;dikemaskini dengan isu-isu terkini&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekiranya anda membeli buku bercetak pada awal Dato&amp;rsquo; Seri Najib menjadi Perdana Menteri Malaysia pula, pasti dalam buku tersebut tiada isu tentang GST dan GTP yang sedang hangat diperkatakan sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Buku rujukan&lt;/strong&gt; itu juga tidak sesuai lagi sebagai &lt;strong&gt;rujukan Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik M41 tahun 2016&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jikalau anda beli buku rujukan pun membazirkan duit sahaja!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nota-rujukan-ptd-m41-terkini:6323f6fd3743683b3bc1446dc52a59be&#34;&gt;Nota Rujukan PTD M41 Terkini&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rujukan-exam-ptd-2016.png&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk &lt;strong&gt;Peperiksaan Online PTD M41 2016&lt;/strong&gt;, anda perlukan &lt;strong&gt;rujukan yang terkini dan sentiasa dikemaskini dengan isu semasa!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda perlukan nota, contoh soalan, skop penilaian terkini bersesuaian dengan tahun peperiksaan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atas sebab ini, kami telah mengeluarkan Ebook dan bukannya buku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ebook lebih mudah untuk dikemaskini&lt;/strong&gt;. Setiap tahun, kami akan mengemaskini isi kandungan ebook TipsPTD dengan isu-isu terkini.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;update-ebook-percuma-3-tahun:6323f6fd3743683b3bc1446dc52a59be&#34;&gt;Update Ebook Percuma 3 Tahun&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Berikut dikongsikan update ebook rujukan TipsPTD:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1st revision: Mac 2010 (Gred 41) &lt;br&gt;
2nd revision: Oktober 2010 (PTD) &lt;br&gt;
3rd revision: Julai 2011 (PTD) &lt;br&gt;
4th revision: November 2011 (Pegawai Antidadah) &lt;br&gt;
5th revision: Januari 2012 (Penguasa Kastam) &lt;br&gt;
6th revision: Februari 2012 (Juruaudit) &lt;br&gt;
7th revision: Mei 2012 (PTD) &lt;br&gt;
8th revision: April 2013 (PTD) &lt;br&gt;
9th revision: Oktober 2014 (PTD) &lt;br&gt;
10th revision: Januari 2016 (PTD)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setiap kali &lt;strong&gt;Peperiksaan SPA&lt;/strong&gt; diadakan, sekiranya perlu, &lt;strong&gt;ebook rujukan akan dikemaskini&lt;/strong&gt; agar calon sentiasa mendapat rujukan yang terkini.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;beli-ebook-bukan-beli-buku:6323f6fd3743683b3bc1446dc52a59be&#34;&gt;Beli Ebook Bukan Beli Buku!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jadi jika anda dipanggil ke sesi 19 Januari ini, bab kata Kakak PTD, &lt;strong&gt;JANGAN BELI BUKU&lt;/strong&gt; kerana maklumatnya sudah lapuk. &lt;strong&gt;Tetapi anda beli EBOOK&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ebook TipsPTD dikemaskini secara konsisten&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah antara komponen yang anda akan perolehi untuk versi update 2016:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;70++ Nota Ringkas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Huraian format terkini 2016&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contoh pecahan Soalan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 Contoh soalan sebagai latihan persediaan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ebook rujukan terkini&lt;/strong&gt; tahun 2016 boleh diperolehi melalui link di bawah:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-panduan-exam-online-ptd/&#34;&gt;Tempah Ebook&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat pilihan bijak. Ikut nasihat kakak PTD Najihah. Jangan beli buku kerana ianya sudah lapuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beli EBOOK yang telah dikemaskini dengan nota dan isu terkini sesuai dengan sesi peperiksaan 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat pilihan bijak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dapatkan ebook rujukan terkini kami TipsPTD :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik link di bawa untuk tempah ebook panduan Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik M41.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-panduan-exam-online-ptd/&#34;&gt;Tempah Ebook&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/preview/exam-online-pegawai-tadbir-diplomatik/&#34;&gt;Download Review Copy&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Update Percuma Ebook PTD M41</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2016/update-percuma-ebook-pakej-rujukan-ptd-m41/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 09:40:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2016/update-percuma-ebook-pakej-rujukan-ptd-m41/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bismillah &lt;br&gt;
Assalamualaikum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekarang ini kami sedang giat mempromosikan ebook pakej rujukan &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/preview/exam-online-pegawai-tadbir-diplomatik/&#34;&gt;peperiksaan online Pegawai Tadbir &amp;amp; Diplomatik M41&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;update-percuma-ebook-nota-exam-online-ptd-m41:e1816a2c4045de48b54328be90ecc47d&#34;&gt;Update Percuma Ebook Nota Exam Online PTD M41&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/update-percuma-ebook-ptd-m41.jpg&#34; alt=&#34;Update Percuma&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kepada pembeli lama TipsPTD, anda layak menerima update percuma kepada versi baru. Pembeli layak untuk menerima update percuma selama 3 tahun selepas pembelian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda membeli, anda sudah dapat berjimat kerana anda bukan sahaja mendapat ebook panduan sekali sehaja. Tetapi anda akan menerima ebook versi terkini apabila ebook dikemaskinikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Update terbaru ini adalah mengikut format paling baru 2016.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kenapa-perlu-beli-ebook-exam-online-ptd-m41:e1816a2c4045de48b54328be90ecc47d&#34;&gt;Kenapa Perlu Beli Ebook Exam Online PTD M41?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/ebook-tips-ptd-m41.png&#34; alt=&#34;Update Percuma&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kenapa perlu beli?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jimat masa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda boleh menjimatkan masa anda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami bantu anda dengan penyediaan nota-nota ringkas untuk persediaan pantas anda. &lt;strong&gt;Anda bakal jimat 72 jam!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apa lagi yang anda bakal dapat?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Huraian Format 2016&lt;/strong&gt;, percaya pada kami, faktor utama kegagalan calon adalah kerana tidak tahu format soalan. Anda akan tahu format terkini 2016 yang berbeza dengan 2014 &amp;amp; 2013. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;70++ Nota Ringkas&lt;/strong&gt;, TAJUK NOTA RINGKAS berkaitan pentadbiran negeri-negara, dasar-dasar penting, perundangan, ekonomi dan banyak lagi untuk anda sebagai bakal PTD perlu tahu sebagai senjata persediaan peperiksaan anda! &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pecahan setiap Seksyen&lt;/strong&gt;, tahukah anda dalam setiap &amp;lsquo;Seksyen&amp;rsquo; terdapat pecahan tambahan yang bakal merungsingkan anda? Tak perlu risau, kami akan tunjukkan kepada anda bagaimana &amp;lsquo;pecahan dalam pecahan&amp;rsquo; tersebut! &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dan banyak lagi&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Anda boleh muat turun preview copy ebook kami untuk lihat dan baca sendiri isi kandungannya dulu. Atau lebih baik lagi, anda boleh terus tempah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik link di bawa untuk tempah ebook panduan Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik M41.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-panduan-exam-online-ptd/&#34;&gt;Tempah Ebook&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/preview/exam-online-pegawai-tadbir-diplomatik/&#34;&gt;Download Review Copy&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jaminan pulangan wang 100%!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;testimoni-pembeli:e1816a2c4045de48b54328be90ecc47d&#34;&gt;Testimoni Pembeli&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah antara testimoni pembeli kami pada 2014. Ada yang berjaya dalam percubaan pertama dan ada juga yang berjaya setelah mencuba beberapa kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/testimoni/testimoni-ptd-m41-01.png&#34; alt=&#34;Update Percuma&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik link di bawa untuk tempah ebook panduan Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik M41.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-panduan-exam-online-ptd/&#34;&gt;Tempah Ebook&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/preview/exam-online-pegawai-tadbir-diplomatik/&#34;&gt;Download Review Copy&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/testimoni/testimoni-ptd-m41-02.png&#34; alt=&#34;Update Percuma&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik link di bawa untuk tempah ebook panduan Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik M41.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-panduan-exam-online-ptd/&#34;&gt;Tempah Ebook&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/preview/exam-online-pegawai-tadbir-diplomatik/&#34;&gt;Download Review Copy&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tempah Ebook Exam Online PTD M41</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-panduan-exam-online-ptd/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-panduan-exam-online-ptd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;maaf jualan ditutup!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota Exam Online PTD M41</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/go/exam-online-ptd/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/go/exam-online-ptd/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota Exam Online PTD M41</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/go/examonlineptd/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/go/examonlineptd/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preview Copy Nota Rujukan Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/preview/exam-online-pegawai-tadbir-diplomatik/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/preview/exam-online-pegawai-tadbir-diplomatik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Download preview copy percuma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isikan maklumat yang diperlukan dan klik download.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda akan menerima satu emel pengesahan dari kami. Selepas anda mengesahkan emel anda, satu emel beserta link untuk muat turun akan dihantar ke emel yang telah disahkan.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/ebook-tips-ptd-m41.png&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;max-width: 300px&#34;&gt;
    &lt;script type=&#34;text/javascript&#34; src=&#34;//app.mailerlite.com/data/webforms/87645/d5k2n8.js?v5&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa Calon Gagal Temuduga?</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/kenapa-calon-gagal-temuduga/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 15:35:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/kenapa-calon-gagal-temuduga/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bismillah. &lt;br&gt;
Assalamualaikum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami ajukan soalan emas ini kepada anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Kenapa ramai calon gagal temuduga?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/survey-sebab-gagal-temuduga.png&#34; alt=&#34;Survey Sebab Gagal Temuduga&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasil dari survey yang kami lakukan, dapat disimpulkan ramai yang menyatakan mereka gagal disebabkan oleh 2 faktor utama. Iaitu:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kurang yakin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurang bersedia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Antara maklum balas lain yang kami terima ialah calon gagal dalam temuduga disebabkan oleh:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Masalah gemuruh&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Masalah kemahiran berkomunikasi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Masalah penampilan diri&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;masalah-penampilan:2719f6bc88cb71a5b077dc1cae60288f&#34;&gt;Masalah Penampilan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Masalah penampilan diri itu mudah untuk diperbaiki. Anda sendiri tahu apa yang perlu dilakukan. Perkemaskan lagi penampilan diri anda ketika hadir ke sesi temuduga. Pakai pakaian yang kemas dan bersesuaian dengan jawatan yang dipohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umumnya, ketika hadir ke sesi temuduga, pakai pakaian yang bewarna cerah serta kasut yang bertutup. Kemaskan misai dan janggut serta banyakkan senyum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca [ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/kesilapan-graduan-tulis-emel-mohon-kerja/&#34;&gt;Kesilapan Graduan Ketika Tulis Emel Mohon Pekerjaan&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;masalah-persediaan-temuduga:2719f6bc88cb71a5b077dc1cae60288f&#34;&gt;Masalah Persediaan Temuduga&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Masalah PERSEDIAAN ini adalah masalah utama yang perlu diselesaikan oleh calon terlebih dahulu. Akibat dari kurang bersedia menghadiri temuduga ini besar sekali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disebabkan calon tidak bersedia, calon berasa kurang yakin. Akibat kurang yakin, calon berasa gemuruh dan gementar ketika temuduga. Akibat gemuruh, calon tidak dapat menjawab soalan yang diajukan dengan baik. Akibatnya, kebarangkalian calon gagal dalam sesi temuduga meningkat tinggi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;persediaan-menghadiri-temuduga:2719f6bc88cb71a5b077dc1cae60288f&#34;&gt;Persediaan Menghadiri Temuduga&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apa yang anda boleh lakukan sebagai persediaan menghadiri temuduga?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara persediaaan yang anda boleh lakukan ialah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kaji tentang latar belakang syarikat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kaji tentang jawatan yang anda pohon&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ada calon yang hadir ke temuduga dengan tidak mengetahui langsung tentang jawatan yang dipohon. Ini memberikan impresi negatif kepada bakal majikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-jawab-soalan-temuduga-bahasa-inggeris/&#34;&gt;Cara Jawab Soalan Temuduga Bahasa Inggeris&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak lagi perkara yang calon boleh lakukan sebagai persediaan menghadiri temuduga. Kami kongsikan dua dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nanti kami akan kongsikan lagi tips menghadiri temuduga kerja.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kerjaya-swasta:2719f6bc88cb71a5b077dc1cae60288f&#34;&gt;Kerjaya Swasta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/ebook-panduan-kerjaya-swasta.jpg&#34; alt=&#34;Panduan Kerjaya Swasta&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sektor swasta memberikan lebih banyak peluang pekerjaan berbanding sektor awam. Mahukah anda, jika kami dedahkan kepada anda, strategi yang anda boleh gunakan untuk mendapatkan pekerjaan di sektor swasta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-kerjaya-swasta/&#34;&gt;Tempah ebook Kerjaya Swasta&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara yang akan anda dapat dalam ebook ini adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Anda akan tahu bagaimana cara tepat memilih kerjaya&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anda akan tahu juga bagaimana memilih majikan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anda tak perlu buntu lagi tak tahu kat mana nak cari kerja kosong&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anda akan tahu lubuk-lubuk rahsia untuk cari kerja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anda akan tahu bagaimana menyediakan resume tepat untuk swasta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bagaimana untuk sukses temuduga swasta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bagaimana untuk buat majikan suka anda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bagaimana untuk paksa majikan naikkan gaji!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;dan banyak lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-kerjaya-swasta/&#34;&gt;Tempah ebook Kerjaya Swasta&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;penutup:2719f6bc88cb71a5b077dc1cae60288f&#34;&gt;Penutup&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jika anda mempunyai sebarang soalan, emelkan kepada kami di &lt;strong&gt;ebookkerjaya@gmail.com&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami akan cuba membantu anda sehabis baik. Semoga anda berjaya mendapatkan kerjaya idaman.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Format Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/format-peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-m41/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 08:24:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/format-peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-m41/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bismillah. &lt;br&gt;
Assalamualaikum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tahun 2016 dibuka dengan penuh berita gembira buat calon yang memohon untuk bekerja dalam sektor awam. SPA telah mengumumkan calon yang berjaya untuk mengambil &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2016/peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-ptd-m41/&#34;&gt;peperiksaan online Pegawai Tadbir Diplomatik M41&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tarikh peperiksaan online SPA untuk jawatan Pegawai Tadbir Diplomatik telah pun diumumkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut kami kongsikan sedikit maklumat tentang format peperiksaan online SPA bagi calon PTD M41 2016.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;format-peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-m41:680d23d6eb5e84f592d74d7d72b2f5b8&#34;&gt;Format Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik M41&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;format-lama:680d23d6eb5e84f592d74d7d72b2f5b8&#34;&gt;Format Lama&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sebelum SPA memperkenalkan peperiksaan online SPA, calon akan diuji dalam 6 seksyen. Iaitu:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengetahuan Am&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Daya Menyelesaikan Masalah&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pemahaman&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esei Bahasa Melayu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esei Bahasa Inggeris&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sahsiah &amp;amp; Minat&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;format-baru:680d23d6eb5e84f592d74d7d72b2f5b8&#34;&gt;Format Baru&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tetapi SPA telah memperkenalkan peperiksaan online SPA. Dalam peperiksaan online ini calon PTD hanya akan diuji dalam 2 seksyen sahaja. Iaitu:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengetahuan AM (40 minit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Daya Menyelesaikan Masalah (45 minit)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Masa untuk menjawab ialah masing-masing &lt;strong&gt;40 minit&lt;/strong&gt; untuk seksyen Pengetahuan Am dan &lt;strong&gt;45 minit&lt;/strong&gt; untuk seksyen Daya Menyelesaikan Masalah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seksyen Pengetahuam Am&lt;/strong&gt; mempunyai &lt;strong&gt;50 soalan&lt;/strong&gt;. Manakala &lt;strong&gt;Seksyen Daya Menyelesaikan Masalah&lt;/strong&gt; pula mempunyai &lt;strong&gt;40 soalan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rujukan-exam-online-ptd-m41:680d23d6eb5e84f592d74d7d72b2f5b8&#34;&gt;Rujukan Exam Online PTD M41&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Setiap tahun ramai calon yang mendaftar untuk menjadi Pegawai Tadbir Diplomatik M41. SPA perlu menapis calon supaya hanya calon yang terbaik sahaja akan dipilih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oleh itu, calon perlu membuat persiapan rapi seawal mungkin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mahukah anda jika kami berikan nota-nota yang boleh anda baca sebagai persediaan menghadapi peperiksaan online anda nanti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masukkan nama dan emel anda. Daftar dan sahkan emel anda. Kami akan menghubungi anda tentang nota rujukan exam online PTD anda nanti.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/ebook-tips-ptd-m41.png&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;max-width: 300px&#34;&gt;
    &lt;script type=&#34;text/javascript&#34; src=&#34;//app.mailerlite.com/data/webforms/87645/d5k2n8.js?v5&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Masukkan emel anda yang sah supaya kami boleh membantu anda!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ebook Kerjaya Swasta</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-kerjaya-swasta/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-kerjaya-swasta/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik (PTD) M41</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2016/peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-ptd-m41/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 07:53:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2016/peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-ptd-m41/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pihak Suruhanjaya Perkhidmatan Awam (SPA) sudah mengeluarkan senarai nama calon yang berjaya menduduki peperiksaan online Pegawai Tadbir Diplomatik M41.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-ptd-m41:a2275fee6838672883b954e1f10df3eb&#34;&gt;Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik (PTD) M41&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Calon yang telah memohon boleh membuat semakan di portal SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sila layari laman web: &lt;a href=&#34;http://e-semakan.spa.gov.my&#34;&gt;http://e-semakan.spa.gov.my&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;maklumat-terkini-jadual-peperiksaan-online-spa:a2275fee6838672883b954e1f10df3eb&#34;&gt;Maklumat Terkini Jadual Peperiksaan Online SPA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tarikh peperiksaan online memasuki perkhidmatan Pegawai Tadbir Dan Diplomatik Gred M41&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tarikh:&lt;/strong&gt; 19 Januari 2016 (Selasa) &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Masa:&lt;/strong&gt; 08:00 malam - 09:40 malam&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rujukan-exam-online-ptd-2016:a2275fee6838672883b954e1f10df3eb&#34;&gt;Rujukan Exam Online PTD 2016&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tak tahu nak study apa untuk exam online PTD?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daftarkan nama anda untuk dapatkan rujukan KHAS exam online PTD 2016.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/ebook-tips-ptd-m41.png&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;max-width: 300px&#34;&gt;
    &lt;script type=&#34;text/javascript&#34; src=&#34;//app.mailerlite.com/data/webforms/87645/d5k2n8.js?v5&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Sila gunakan emel yang sah supaya kami dapat membantu anda!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>