<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sambung Belajar on Ebook Kerjaya</title>
    <link>https://www.ebookkerjaya.com/tags/sambung-belajar/</link>
    <description>Recent content in Sambung Belajar on Ebook Kerjaya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Apr 2016 00:20:30 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ebookkerjaya.com/tags/sambung-belajar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sambung Belajar Atau Bekerja Selepas Tamat SPM?</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/sambung-belajar-atau-bekerja-selepas-spm/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:20:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/sambung-belajar-atau-bekerja-selepas-spm/</guid>
      <description>


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/sambung-belajar-atau-bekerja-selepas-spm.png&#34; alt=&#34;Belajar atau bekerja?&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Belajar atau bekerja?
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bismillah. &lt;br&gt;
Assalamualaikum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara dilema pelajar selepas tamat SPM adalah &lt;strong&gt;mahu sambung belajar atau bekerja&lt;/strong&gt;. Mahu pilih yang mana satu?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mahu-sambung-belajar-atau-bekerja:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;Mahu Sambung Belajar Atau Bekerja?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Insyaallah, dalam artikel ini kita akan berbincang mengenai isu ini.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tanya-diri-sendiri:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;Tanya Diri Sendiri&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/tanya-diri-sendiri-belajar-bekarja.jpg&#34; alt=&#34;Tanya Diri Sendiri&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Tanya diri sendiri. Mahu sambung belajar atau bekerja?
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Anda perlu &lt;strong&gt;tanya pada diri sendiri&lt;/strong&gt;. Mahu sambung belajar atau mahu bekerja?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika sambung belajar, yang akan sambung belajar itu nanti anda. Yang akan &lt;strong&gt;membuat pinjaman pendidikan&lt;/strong&gt; itu nanti anda. Yang perlu &lt;strong&gt;membayar semula hutang pinjaman pendidikan&lt;/strong&gt; itu juga nanti anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiada jawapan &lt;strong&gt;salah atau betul&lt;/strong&gt; terhadap keputusan mahu sambung belajar atau bekerja. Setiap individu mempunyai &lt;strong&gt;matlamat yang berbeza&lt;/strong&gt;. Matlamat itu pula &lt;strong&gt;boleh dicapai dengan pelbagai cara&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelum membuat keputusan akhir, &lt;strong&gt;teliti dahulu kelebihan dan kekurangannya&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai pelajar, anda boleh gunakan kelebihan itu untuk &lt;strong&gt;meminta pandangan mereka yang lebih arif&lt;/strong&gt;. Mereka pasti &lt;strong&gt;berbesar hati&lt;/strong&gt; untuk memberikan pandangan mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di sekolah, anda boleh &lt;strong&gt;minta pandangan guru&lt;/strong&gt;. Di rumah, anda boleh &lt;strong&gt;minta pandangan ibu bapa serta ahli keluarga&lt;/strong&gt;. Atau mungkin, anda boleh bertanya terus kepada mereka yang telah berjaya di dalam bidang yang mereka ceburi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-mohon-kerja-kerajaan/&#34;&gt; Cara Mohon Kerja Kosong Kerajaan &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;jangan-ikut-kawan:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;Jangan Ikut Kawan&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/jangan-ikut-kawan-sambung-belajar.jpg&#34; alt=&#34;Jangan Ikut Kawan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Jangan ikut kawan.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Jangan sambung belajar sekadar ikut kawan. Bahaya! Matlamat mereka mungkin tidak sama dengan matlamat anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contohnya, kawan anda &lt;strong&gt;bercita-cita mahu menjadi jururawat&lt;/strong&gt;. Sebaliknya pula, anda &lt;strong&gt;meminati bidang komputer&lt;/strong&gt;. Kawan anda &lt;strong&gt;sangat meminati kerjaya jururawat&lt;/strong&gt; lalu membuat keputusan untuk menyambung belajar di dalam &lt;strong&gt;bidang kejururawatan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disebabkan &lt;strong&gt;minat yang mendalam&lt;/strong&gt;, kawan anda itu mempunyai motivasi secara dalaman. Sebarang cabaran ketika dalam pengajian itu &lt;strong&gt;tidak mudah mematahkan semangatnya&lt;/strong&gt; untuk berjaya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika anda sambung belajar di dalam bidang kejururawatan kerana mengikut kawan tetapi anda &lt;strong&gt;tidak minat&lt;/strong&gt; terhadap kursus yang diambil, &lt;strong&gt;anda mungkin lebih mudah untuk berputus asa&lt;/strong&gt; apabila menghadapi cabaran ketika dalam pengajian kelak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi jika anda masih juga ingin mengikut kawan sambung belajar, &lt;strong&gt;MINAT itu boleh DIPUPUK&lt;/strong&gt;. Sekiranya anda berjaya diterima masuk sambung belajar. &lt;strong&gt;Berusaha sebaik mungkin&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramai orang lain di luar sana yang ingin sambung belajar tetapi tidak berjaya.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ibu-bapa-minta-sambung-belajar:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;Ibu Bapa Minta Sambung Belajar&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/ibu-bapa-suruh-sambung-belajar.png&#34; alt=&#34;Ibu Bapa Suruh Sambung Belajar&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Ibu bapa suruh sambung belajar.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ada juga dalam kes tertentu, pelajar tidak lagi mahu sambung belajar dan mahu bekerja. Tetapi ibu bapa meminta mereka untuk sambung belajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika ini terjadi, apa yang boleh dilakukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mohon berbincang dengan mereka. :-)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;perkara-yang-perlu-dipertimbangkan-untuk-sambung-belajar:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;Perkara Yang Perlu Dipertimbangkan Untuk Sambung Belajar&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/laluan-kerjaya-anda.jpg&#34; alt=&#34;Laluan Kerjaya&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Apakah laluan kerjaya anda?
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Apa yang perlu dipertimbangkan jika mahu sambung belajar?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-laluan-kerjaya:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;1. Laluan Kerjaya&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Apakah kursus yang anda ambil itu seiring dengan laluan kerjaya dan cita-cita yang anda ingin capai?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika ya boleh teruskan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika tidak, anda mungkin perlu fikirkan semula keputusan tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-kos-pengajian:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;2. Kos Pengajian&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana anda akan membiayai kos disepanjang pengajian? Biasiswa FaMa (Father + Mother), pinjaman pendidikan? Atau dari sumber lain?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kos pengajian berbeza mengikut kursus yang diambil. Kos pengajian di kolej/universiti swasta umumnya adalah lebih tinggi berbanding kos pengajian di kolej/universiti awam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika anda mengambil pinjaman pendidikan, sudah tentu pinjaman itu perlu dibayar selepas tamat pengajian.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-kos-sara-hidup:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;3. Kos Sara Hidup&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana anda akan menampung kos sara hidup ketika belajar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gunapakai duit pinjaman pendidikan? Biasiswa FaMa? Berniaga? Bekerja &lt;em&gt;part-time&lt;/em&gt;? Atau bagaimana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/sebab-graduan-gagal-temuduga-kerja/&#34;&gt; 17 Sebab Mengapa Anda Mungkin Gagal Temuduga Kerja &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;perkara-yang-perlu-dipertimbangkan-jika-mahu-bekerja:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;Perkara Yang Perlu Dipertimbangkan Jika Mahu Bekerja&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/bekerja-selepas-spm.jpg&#34; alt=&#34;Bekerja Selepas SPM&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Bekerja selepas SPM.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Apa pula perkara yang perlu dipertimbangkan jika mahu bekerja selepas SPM?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-tetapkan-matlamat-bekerja:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;1. Tetapkan Matlamat Bekerja&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Apakah perancangan jangka panjang anda? Sebagai contoh cuba bayangkan situasi ini.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ali ingin membuka perniagaan menjual burgernya sendiri. Tetapi Ali tidak mengetahui langsung selok-belok perniagaan menjual burger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oleh itu, Ali membuat keputusan untuk bekerja dengan Pak Mat supaya beliau dapat belajar secara terus dengan Pak Mat tentang perniagaan menjual Burger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ali merancang untuk membuka perniagaannya sendiri selepas tempoh 1 tahun. Ali bekerja bersungguh-sungguh untuk mengambil pengalaman menjual burger sambil mengumpul modal.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tetapkan matlamat apa yang mahu dicapai dalam pekerjaan yang anda pilih.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-tambah-pengetahuan-kemahiran-networking:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;2. Tambah Pengetahuan, Kemahiran &amp;amp; Networking&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kita tidak perlu masuk ke kolej untuk terus belajar. Ketika bekerja pun kita masih boleh menimba ilmu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belajar dari rakan sekerja atau belajar dari senior di tempat kerja. Sentiasa cuba untuk belajar dan tambah pengetahuan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sambil bekerja, cuba untuk luaskan lingkungan kawan-kawan anda. Sentiasa membina networking dan jangan menambah musuh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-jawab-soalan-temuduga-bahasa-inggeris/&#34;&gt; Cara Jawab Soalan Temuduga Dalam Bahasa Inggeris &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;bekerja-sambil-belajar:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;Bekerja Sambil Belajar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Khusus untuk mereka yang meminati bidang kejururawatan, anda boleh memasuki &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/rujukan/separa-perubatan/&#34;&gt;Latihan Separa Perubatan&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kursus ini ditawarkan oleh Kementerian Kesihatan Malaysia. Kelebihan kursus ini adalah kos pengajian ditanggung sepenuhnya oleh pihak KKM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terdapat 10 kursus peringkat diploma dan 3 kursus peringkat sijil yang ditawarkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk maklumat lanjut, baca artikel &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-menjadi-jururawat-selepas-spm/&#34;&gt;Cara Menjadi Jururawat Selepas SPM&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;buat-dengan-bersungguh-sungguh:39522fcc893903504cba8932b426c054&#34;&gt;Buat Dengan Bersungguh-Sungguh&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apa pun keputusan yang anda ambil, buat dan laksanakan ia dengan bersungguh-sungguh. Berjaya atau tidak itu belakang cerita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semoga artikel ini bermanfaat buat anda dan jangan lupa untuk kongsi dengan rakan-rakan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingin memasuki sektor swasta? Dapatkan tips dan panduan memasuki sektor swasta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik banner di bawah untuk maklumat lanjut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-kerjaya-swasta/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/kerjaya-swasta-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>