<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Ebook Kerjaya</title>
    <link>https://www.ebookkerjaya.com/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Ebook Kerjaya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2016 18:20:23 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ebookkerjaya.com/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Contoh Soalan Temuduga Pegawai Tadbir N41 Agensi Kelayakan Malaysia (MQA)</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-temuduga-pegawai-tadbir-n41-mqa/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 18:20:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-temuduga-pegawai-tadbir-n41-mqa/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Anda akan menghadiri &lt;strong&gt;temuduga Pengawai Tadbir N41&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam artikel ini, kami akan berikan anda beberapa &lt;strong&gt;contoh soalan temuduga&lt;/strong&gt; bagi jawatan Pegawai Tadbir N41 bagi &lt;a href=&#34;MQA&#34;&gt;Agensi Kelayakan Malaysia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;contoh-soalan-temuduga-pegawai-tadbir-n41-agensi-kelayakan-malaysia-mqa:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;Contoh Soalan Temuduga Pegawai Tadbir N41 Agensi Kelayakan Malaysia (MQA)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Contoh-contoh soalan ini kami kumpulkan dari pengalaman yang ditulis oleh mereka yang pernah menghadiri temuduga MQA.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sila-perkenalkan-diri-anda:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Sila Perkenalkan Diri Anda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soalan tentang &lt;strong&gt;memperkenalkan diri&lt;/strong&gt; adalah salah satu soalan &amp;ldquo;standard&amp;rdquo; yang akan ditanya oleh penemuduga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika menjawab soalan ini, elakkan dari memberikan jawapan yang meleret-leret tetapi tiada berkaitan dengan jawatan yang dipohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/memperkenalkan-diri-ketika-temuduga/&#34;&gt; Cara Memperkenalkan Diri Ketika Temuduga &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;apa-yang-anda-tahu-tentang-mqa:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Apa Yang Anda Tahu Tentang MQA?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah poin-poin yang boleh anda gunakan apabila menjawab soalan tentang &lt;strong&gt;Malaysian Qualifications Agency (MQA)&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bilakah MQA ditubuhkan?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apakah peranan MQA?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apakah perbezaan MQA, MQR dan MQF?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MQA&lt;/strong&gt; = &lt;em&gt;Malaysian Qualifications Agency&lt;/em&gt;  &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;MQR&lt;/strong&gt; = &lt;em&gt;Malaysian Qualifications Register&lt;/em&gt;   &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;MQF&lt;/strong&gt; = &lt;em&gt;Malaysian Qualifications Framework&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;mengapa-kami-perlu-mengambil-anda-bekerja-dengan-mqa:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Mengapa Kami Perlu Mengambil Anda Bekerja Dengan MQA?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soalan ini bertanyakan tentang kebolehan atau kelebihan anda yang boleh membantu MQA apabila anda diambil bekerja dengan MQA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tips Menjawab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikan kelebihan anda yang boleh dibuktikan. Contohnya, kaitkan kebolehan tersebut dengan pengalaman kerja yang lepas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elakkan memberi jawapan umum yang tidak dapat dibuktikan. Contohnya, sifaf seperti rajin, jujur dan amanah.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kenapa-mqa-perlu-ambil-anda-dan-kenapa-mqa-rugi-jika-tidak-ambil-anda-bekerja:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Kenapa MQA Perlu Ambil Anda Dan Kenapa MQA Rugi Jika Tidak Ambil Anda Bekerja?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soalan ini sama dengan soalan di atas dengan sedikit penambahan soalan. Elakkan memberi jawapan yang membuatkan anda kelihatan &lt;em&gt;&amp;ldquo;over-confident&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;apa-pendapat-anda-tentang-komitmen-kerja-kedua:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Apa Pendapat Anda Tentang Komitmen Kerja Kedua?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Antara isu tentang kerja kedua adalah hilang fokus sehingga menyebabkan kerja utama terganggu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda boleh memberikan jawapan anda yang tersendiri dan berikan sebab yang munasabah untuk menyokong jawapan anda.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nota: ini bukan soalan yang kerap ditanya dalam sesi temuduga.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;berikan-contoh-kerja-kebajikan-yang-pernah-anda-lakukan:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;# Berikan Contoh Kerja Kebajikan Yang Pernah Anda Lakukan?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jika anda tidak pernah terlibat dengan sebarang kerja kebajikan, anda boleh menceritakan tentang sumbangan lain yang anda buat. Contohnya:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Menderma ke Aman Palestine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menderma pakaian terpakai ke mangsa banjir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menderma darah setiap 3 bulan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melawat ke rumah orang-orang tua dan anak yatim&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nota: ini bukan soalan yang kerap ditanya dalam sesi temuduga.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;kesimpulan:ad97111dcbf40c1092c3b74867de2bb6&#34;&gt;Kesimpulan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soalan di atas ini mungkin tidak relevan dengan temuduga yang anda hadiri. Tetapi, setiap soalan lazimnya mempunyai objektif tertentu. Asalkan jawapan anda menjawab objektif soalan itu adalah lebih baik dari menjawab soalan secara semberono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sumber:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://nuyumi.blogspot.my/2013/09/temuduga-agensi-kelayakan-malaysia-mqa.html&#34;&gt;A Blog With Purpose&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Penting Peperiksaan Online SPA</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/tips-peperiksaan-online-spa/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 08:20:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/tips-peperiksaan-online-spa/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Anda akan menghadiri &lt;strong&gt;peperiksaan online SPA&lt;/strong&gt; tak lama lagi ke? Kami ucapkan tahniah dan selamat berjaya!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami ingin kongsikan beberapa &lt;strong&gt;tips penting&lt;/strong&gt; pada hari peperiksaan online SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semoga ia akan membantu anda sedikit sebanyak.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;tips-penting-peperiksaan-online-spa:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Tips Penting Peperiksaan Online SPA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Mungkin ada perkara yang anda rasakan remeh-temeh. Tetapi bercaya atau tidak, perkara itu memang ada berlaku. Kami kongsikan kepada anda supaya anda dapat ambil pengajaran.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;link-peperiksaan-online:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Link Peperiksaan Online&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Ada Calon Gagal Sebelum Peperiksaan!&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Link peperiksaan online SPA&lt;/strong&gt; sangat penting. Link peperiksaan link tidak sama. Walaupun anda mendaftar bersama-sama, link peperiksaan online anda mungkin berbeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oleh itu, apabila anda menerima maklumat link peperiksaan, &lt;strong&gt;bookmark link&lt;/strong&gt; tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa link itu anda tidak dapat memasuki peperiksaan. Anda akan gagal tanpa sempat mencuba terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gagal sebelum peperiksaan.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baru-baru ini, ada calon &lt;strong&gt;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/rujukan/separa-perubatan/&#34;&gt;Separa Perubatan&lt;/a&gt;&amp;ldquo;&lt;/strong&gt; yang menghantar emel mengatakan dia &lt;strong&gt;tidak boleh menyemak link peperiksaannya&lt;/strong&gt;. Disebabkan itu dia tidak dapat masuk ke peperiksaan online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calon itu &lt;strong&gt;terpaksa menunggu&lt;/strong&gt; panggilan SPA yang lain!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;masuk-peperiksaan-lebih-awal:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Masuk Peperiksaan Lebih Awal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Peperiksaan online SPA sama sahaja seperti peperiksaan bertulis. Anda perlu &lt;strong&gt;datang awal&lt;/strong&gt; supaya anda dapat memastikan &lt;strong&gt;sistem peperiksaan&lt;/strong&gt; anda &lt;strong&gt;berfungsi dengan baik&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jikalau ada berlaku gangguan pun anda masih mempunyai masa untuk &lt;strong&gt;mengambil inisiatif&lt;/strong&gt; bagi mengatasi masalah yang berlaku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda masuk lewat, anda akan kelam-kabut.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pilih-lokasi-sever-paling-dekat-dengan-anda:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Pilih Lokasi Sever Paling Dekat Dengan Anda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ketika anda mahu memasuki peperiksaan, &lt;strong&gt;sistem&lt;/strong&gt; akan bertanya tentang &lt;strong&gt;lokasi&lt;/strong&gt; anda. Ia bertujuan supaya anda boleh mengambil peperiksaaan online dengan server yang paling dekat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi ketika login, apabila ditanyakan tentang lokasi, anda tahu apa yang perlu dilakukan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;simpan-nombor-telefon-spa:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Simpan Nombor Telefon SPA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kita mahu yang terbaik! Begitu juga dengan pihak SPA, mereka juga mahu yang terbaik untuk anda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi kadang-kala ada juga perkara yang tidak diduga berlaku. Sebab itulah anda perlu &lt;strong&gt;menyimpan nombor telefon SPA&lt;/strong&gt;. Supaya kita berlaku kecemasan yang tidak diduga, anda boleh meminta &lt;strong&gt;&amp;ldquo;support&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; dari SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda menyimpan nombor telefon SPA dan masuk ke peperiksaan awal, anda masih sempat melakukan sesuatu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi jikalau anda masuk ke peperiksaan lewat, agak-agak apa yang boleh anda buat?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tepuk dada tanya hati seberapa kuat anda ingin kerja kerajaan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;jawab-secepat-mungkin:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Jawab Secepat Mungkin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Setiap seksyen peperiksaan mempunyai tempoh masa menjawab yang tertentu. Anda perlu &lt;strong&gt;jawab secepat yang boleh&lt;/strong&gt;. Apabila ada soalan yang anda tidak tahu, &lt;strong&gt;skip dahulu&lt;/strong&gt; soalan tersebut!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada soalan matematik?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terus tekan kalkulator!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secara purata, anda ada masa &lt;strong&gt;kurang 1 minit untuk menjawab setiap soalan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pastikan-talian-internet-stabil:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Pastikan Talian Internet Stabil&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nama pun peperiksaan online kan? Mestilah internet sangat penting.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pastikan &lt;strong&gt;talian internet anda stabil&lt;/strong&gt;. Semak pakej data anda dan pastikan ia lebih dari cukup!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jangan nanti internet terputus tiba-tiba ketika anda sedang kusyuk menjawap soalan peperiksaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jikalau perlu pinjam guna internet jiran sebelah, pinjamlah. Tetapi anda perlu minta izin mereka dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barulah berkat!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jikalau anda anda abang, kakak, atau adik yang kaki download, minta kerjasama mereka untuk &amp;ldquo;pause&amp;rdquo; sebentar aktiviti download mereka.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;akhir-sekali:b5a74f4484dc0980df9f3d5d3579f67a&#34;&gt;Akhir Sekali&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Anda telah usaha buat yang terbaik. Selebihnya serahkan kepada tuhan. Berdoa dan bertawakal.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenis-Jenis Temuduga Yang Anda Perlu Tahu</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/jenis-temuduga/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/jenis-temuduga/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Sebelum anda pergi ke temuduga, elok anda ambil tahu  terlebih dahulu jenis-jenis temuduga kerja. Apabila anda mengetahui jenis-jenis temuduga ini, anda akan dapat membuat persediaan awal dengan lebih baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara jenis-jenis temuduga adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Temuduga tradisional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temuduga sikap&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temuduga berkumpulan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temuduga makan tengah hari&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;temuduga-tradisional:2396f0678d833df556d25b053413acaf&#34;&gt;Temuduga Tradisional&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Temuduga tradisional  diadakan secara bersemuka antara anda dengan bakal majikan. Anda akan bertemu sendiri dengan seorang wakil dari syarikat yang dipohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oleh sebab anda akan bekerja dengan individu yang bakal membantu anda mendapatkan kerja tersebut, beliau akan mendapatkan maklumat seperti kemahiran anda untuk disesuaikan dengan kriteria kerja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara perkara-perkara yang disoal ialah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengalaman kerja berdasarkan resume anda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apa yang boleh anda sumbangkan kepada syarikat&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sebahagian besar penemuduga akan bertanya &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Mengapa anda begitu berminat dengan jawatan ini?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; atau &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Beritahu saya tentang diri anda?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-temuduga-pembantu-penguasa-kastam-gred-w17/&#34;&gt; Contoh Soalan Temuduga Pembantu Penguasa Kastam Gred W17 &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;temuduga-sikap:2396f0678d833df556d25b053413acaf&#34;&gt;Temuduga Sikap&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dalam temuduga sikap, penemuduga akan bertanyakan soalan berdasarkan situasi kerja yang anda pohon. Logik di sebalik temuduga sikap ini adalah untuk &lt;strong&gt;menilai prestasi anda menerusi pengalaman lepas&lt;/strong&gt; menggunakan situasi yang sama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda perlu boleh menduga soalan yang bakal ditanya apabila berkaitan dengan pengalaman kerja yang lepas dan bagaimana anda menghadapinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penemuduga akan melihat bagaimana anda mengendalikan situasi yang diberikan dengan permasalahan yang perlu diselesaikan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;temuduga-berkumpulan:2396f0678d833df556d25b053413acaf&#34;&gt;Temuduga Berkumpulan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Banyak syarikat yang mengendalikan temuduga dalam bentuk berkumpulan untuk membuat penilaian pantas terhadap peserta yang bakal diambil bekerja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini memberi peluang kepada semua calon untuk belajar dengan pantas mengenai syarikat bakal majikan mereka. Biasanya panel temuduga akan membuat penerangan ringkas mengenai syarikat mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kemudian, mereka akan berbual dengan calon secara individu dan bertanyakan beberapa soalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satu perkara penting yang bakal majikan perhatikan semasa temuduga berkumpulan ini ialah bagaimana anda berkomunikasi sesama calon temuduga. Sama ada anda bertindak sebagai pemimpin atau anda hanya lebih gemar menyelesaikan tugas yang diberikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/prospek-kerjaya-jururawat-kkm/&#34;&gt; Prospek Kerjaya Jururawat Di Kementerian Kesihatan Malaysia &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;temuduga-makan-tengahari:2396f0678d833df556d25b053413acaf&#34;&gt;Temuduga Makan Tengahari&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kebiasaannya, temuduga makan tengahari merupakan temuduga kedua selepas anda melepasi tapisan temuduga yang pertama. Anda akan dijemput untuk makan tengahari bersama dengan beberapa orang rakan kongsi dengan tujuan untuk mengenali anda dan bagaimana anda boleh menyesuaikan diri dengan mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini adalah masa yang terbaik untuk anda bertanyakan soalan yang anda mahu tahu tentang syarikat atau posisi anda di syarikat tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi sediakan soalan anda  lebih awal sebelum bertemu dengan mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meskipun ada dihidangkan dengan makanan, temuduga tersebut tidaklah berkaitan dengannya. Usah memesan makanan yang mahal atau sukar untuk dimakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda tidak perlu menawarkan diri untuk belanja mereka makan tengah hari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kunyah makanan perlahan-lahan dan makan dengan suapan yang kecil supaya anda mudah menjawab soalan yang dilontarkan semasa menikmati makanan. Sukar untuk menjawab jika mulut anda penuh dengan makanan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kesimpulan:2396f0678d833df556d25b053413acaf&#34;&gt;Kesimpulan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tidak kira apa pun jenis temuduga yang bakal anda hadapi, lakukan persediaan yang sebaik mungkin supaya anda boleh menampilkan kehebatan diri anda untuk merebut jawatan yang ditawarkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-bijak-temuduga/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-bijak-temuduga-250X250.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contoh Soalan Peperiksaan Online Separa Perubatan</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-peperiksaan-online-separa-perubatan/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 18:15:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-peperiksaan-online-separa-perubatan/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bismillah. &lt;br&gt;
Assalamualaikum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam artikel ini kita akan membincangkan tentang contoh soalan &lt;strong&gt;“Peperiksaan Online”&lt;/strong&gt; separa perubatan yang adakan oleh Suruhanjaya Perkhidmatan Awam Malaysia (SPA).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tujuan utama peperiksaan online ini adalah untuk menapis calon-calon yang berkelayakan sahaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PERINGATAN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini hanya &lt;strong&gt;“CONTOH SOALAN”&lt;/strong&gt; dan bukan &lt;strong&gt;“SOALAN BOCOR”&lt;/strong&gt;. SPA adalah sebuah badan kerajaan yang berkredibiliti dan berintegriti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-menjadi-jururawat-selepas-spm/&#34;&gt; Cara Menjadi Jururawat Selepas SPM &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;format-soalan-peperiksaan-online-separa-perubatan:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Format Soalan Peperiksaan Online Separa Perubatan&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Dari masa ke masa, pihak SPA akan mengemaskini &lt;strong&gt;format peperiksaan&lt;/strong&gt; mereka. Oleh itu calon perlu ambil tahu tentang &lt;strong&gt;format peperiksaan online&lt;/strong&gt; yang bakal diambil agar calon mudah untuk membuat persiapan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada sesi &lt;strong&gt;peperiksaan online&lt;/strong&gt; September 2015 lalu, terdapat &lt;strong&gt;2 seksyen&lt;/strong&gt; dalam &lt;strong&gt;peperiksaan online separa perubatan&lt;/strong&gt; iaitu &lt;strong&gt;seksyen A&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;seksyen B&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seksyen A:&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
 - &lt;em&gt;Menguji pengetahuan am&lt;/em&gt; &lt;br&gt;
 - &lt;em&gt;Tempoh 40 minit&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seksyen B:&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
 - &lt;em&gt;Ujian psikometrik&lt;/em&gt; &lt;br&gt;
 - &lt;em&gt;Tempoh 30 minit&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-soalan-peperiksaan-online-separa-perubatan:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh Soalan Peperiksaan Online Separa Perubatan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Oleh kerana calon yang memohon untuk masuk ke Latihan Separa Perubatan datang dari pelbagai latar belakang pendidikan, soalan dalam &lt;strong&gt;seksyen pengetahuam am&lt;/strong&gt; adalah bersifat umum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sesetengah soalan itu mungkin dirasakan susah buat sebahagian calon tetapi dirasakan senang buat sebahagian calon yang lain.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-1-soalan-pengetahuan-am:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh 1: Soalan Pengetahuan Am&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apakah cara yang selamat untuk mengelakkan kecederaan semasa bersenam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I. Bersenam dengan program senaman kecergasan yang mendapat nasihat doktor. &lt;br&gt;
II. Tambah 2 – 3 minit aktiviti senaman anda setiap minggu sehingga mencapat 30 minit. &lt;br&gt;
III. Senaman dimulakan dengan selang seli dari 2 – 3 minit, disusuli 2 – 3 minit sepanjang 15 minit. &lt;br&gt;
IV. Senaman dimulakan dengan peningkatan secara berperingkat-peringkat untuk minggu tertentu apabila anda semakin cergas. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. I dan II &lt;br&gt;
B. I, II dan III &lt;br&gt;
C. II, III dan IV &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;D. I, II, III dan IV&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-2-soalan-pengetahuan-am:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh 2: Soalan Pengetahuan Am&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bilakah masanya anda perlu berhenti dari bersenam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. Bila anda berasa penat &lt;br&gt;
B. Bila anda sudah bosan &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;C. Bila anda berasa sakit, pening dan tidak selesa&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
D. Bila hari sudah mula panas atau matahari terbenam&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-3-soalan-pengetahuan-am:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh 3: Soalan Pengetahuan Am&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pilih kenyataan yang SALAH mengenai senaman&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. Untuk penghidap tekanan darah tinggi, berhenti bersenam jika berasa sakit dada, sukar bernafas dan pening. &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;B. Teruskan senaman seperti biasa walau pun rasa sakit melanda kerana ianya hanya seketika sahaja.&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
C. Bagi penghidap diabetes, pakai kasut sarung yang selesa untuk elakkan kecederaan di kaki. &lt;br&gt;
D. Jika anda seorang yang obes, kurangkan gerakan agresif yang boleh mencederakan otot.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-4-soalan-pengetahuan-am:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh 4: Soalan Pengetahuan Am&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Berikut ialah simpton keracunan makanan KECUALI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A. Pening&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
B. Sakit kepala &lt;br&gt;
C. Muntah-muntah &lt;br&gt;
D. Berpeluh/demam&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-5-soalan-pengetahuan-am:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh 5: Soalan Pengetahuan Am&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bagaimanakah makanan boleh menjadi punca kepada keracunan makanan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. Makanan dimasak tidak sedap &lt;br&gt;
B. Makanan dimasak oleh warga asing &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;C. Makanan tidak dimasak dengan baik&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
D. Makanan dimasak oleh tukang masak tidak mahir&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-soalan-psikometrik:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Contoh Soalan Psikometrik&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kami ada sertakan &lt;strong&gt;contoh soalan psikometrik&lt;/strong&gt; di dalam ebook preview copy &lt;strong&gt;rujukan pantas peperiksaan online separa perubatan&lt;/strong&gt;. Sambil-sambil itu anda juga boleh melihat contoh-contoh rujukan yang lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ebook ini &lt;strong&gt;membantu anda jimat masa&lt;/strong&gt; mencari bahan untuk ulangkaji sebab kami tolong baca dan buatkan nota ringkas untuk anda.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rujukan-pantas-peperiksaan-online-separa-perubatan:11e1843be55df1a7b7b669dbca2bc7e5&#34;&gt;Rujukan Pantas Peperiksaan Online Separa Perubatan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Masukkan nama dan emel anda di bawah untuk mendapatkan preview copy Rujukan Pantas Peperiksaan Online Separa Perubatan.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rujukan-peperiksaan-online-separa-perubatan.png&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;max-width: 300px&#34;&gt;
    &lt;script type=&#34;text/javascript&#34; src=&#34;//app.mailerlite.com/data/webforms/87535/i6p9u9.js?v2&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nasihat Kepada Calon PTD M41</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/nasihat-kepada-calon-ptd-m41/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/nasihat-kepada-calon-ptd-m41/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nasihat ini dikongsikan oleh &lt;strong&gt;Kakak PTD&lt;/strong&gt; yang mahu dikenali sebagai &lt;strong&gt;Najihah&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/tips-calon-ptd-m41.png&#34; alt=&#34;Nasihat Kakak PTD&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poin utama yang mahu dikatakan oleh Kakak PTD ini kepada calon Peperiksaan Online PTD M41 adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tak payah &lt;strong&gt;beli buku&lt;/strong&gt; berkaitan PTD yang konon ada soalan dan tips exam PTD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soalan-soalan banyak dah LAPUK&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beda&amp;rsquo;ah saja kalau beli&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;nasihat-kepada-calon-ptd-m41:6323f6fd3743683b3bc1446dc52a59be&#34;&gt;Nasihat Kepada Calon PTD M41&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nasihat yang diberikan oleh kakak PTD ini ada benarnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contohnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda &lt;strong&gt;membeli buku rujukan&lt;/strong&gt; yang diterbitkan ketika Tun Abdullah Ahmad Badawi adalah Perdana Menteri Malaysia, &lt;strong&gt;topik panas&lt;/strong&gt; pada ketika itu mesti berkaitan dengan:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Islam Hadhari&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koridor Utara&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contoh soalan peperiksaannya&lt;/strong&gt; pula sudah tentu berkaitan dengan isu semasa pada ketika itu. Topik panas pada ketika itu &lt;strong&gt;tidak lagi relevan&lt;/strong&gt; dengan &lt;strong&gt;Peperiksaan Online PTD pada 2016&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda perlukan &lt;strong&gt;rujukan PTD&lt;/strong&gt; yang &lt;strong&gt;terbaru&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;dikemaskini dengan isu-isu terkini&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekiranya anda membeli buku bercetak pada awal Dato&amp;rsquo; Seri Najib menjadi Perdana Menteri Malaysia pula, pasti dalam buku tersebut tiada isu tentang GST dan GTP yang sedang hangat diperkatakan sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Buku rujukan&lt;/strong&gt; itu juga tidak sesuai lagi sebagai &lt;strong&gt;rujukan Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik M41 tahun 2016&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jikalau anda beli buku rujukan pun membazirkan duit sahaja!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nota-rujukan-ptd-m41-terkini:6323f6fd3743683b3bc1446dc52a59be&#34;&gt;Nota Rujukan PTD M41 Terkini&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rujukan-exam-ptd-2016.png&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk &lt;strong&gt;Peperiksaan Online PTD M41 2016&lt;/strong&gt;, anda perlukan &lt;strong&gt;rujukan yang terkini dan sentiasa dikemaskini dengan isu semasa!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda perlukan nota, contoh soalan, skop penilaian terkini bersesuaian dengan tahun peperiksaan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atas sebab ini, kami telah mengeluarkan Ebook dan bukannya buku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ebook lebih mudah untuk dikemaskini&lt;/strong&gt;. Setiap tahun, kami akan mengemaskini isi kandungan ebook TipsPTD dengan isu-isu terkini.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;update-ebook-percuma-3-tahun:6323f6fd3743683b3bc1446dc52a59be&#34;&gt;Update Ebook Percuma 3 Tahun&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Berikut dikongsikan update ebook rujukan TipsPTD:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1st revision: Mac 2010 (Gred 41) &lt;br&gt;
2nd revision: Oktober 2010 (PTD) &lt;br&gt;
3rd revision: Julai 2011 (PTD) &lt;br&gt;
4th revision: November 2011 (Pegawai Antidadah) &lt;br&gt;
5th revision: Januari 2012 (Penguasa Kastam) &lt;br&gt;
6th revision: Februari 2012 (Juruaudit) &lt;br&gt;
7th revision: Mei 2012 (PTD) &lt;br&gt;
8th revision: April 2013 (PTD) &lt;br&gt;
9th revision: Oktober 2014 (PTD) &lt;br&gt;
10th revision: Januari 2016 (PTD)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setiap kali &lt;strong&gt;Peperiksaan SPA&lt;/strong&gt; diadakan, sekiranya perlu, &lt;strong&gt;ebook rujukan akan dikemaskini&lt;/strong&gt; agar calon sentiasa mendapat rujukan yang terkini.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;beli-ebook-bukan-beli-buku:6323f6fd3743683b3bc1446dc52a59be&#34;&gt;Beli Ebook Bukan Beli Buku!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jadi jika anda dipanggil ke sesi 19 Januari ini, bab kata Kakak PTD, &lt;strong&gt;JANGAN BELI BUKU&lt;/strong&gt; kerana maklumatnya sudah lapuk. &lt;strong&gt;Tetapi anda beli EBOOK&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ebook TipsPTD dikemaskini secara konsisten&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah antara komponen yang anda akan perolehi untuk versi update 2016:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;70++ Nota Ringkas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Huraian format terkini 2016&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contoh pecahan Soalan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 Contoh soalan sebagai latihan persediaan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ebook rujukan terkini&lt;/strong&gt; tahun 2016 boleh diperolehi melalui link di bawah:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-panduan-exam-online-ptd/&#34;&gt;Tempah Ebook&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat pilihan bijak. Ikut nasihat kakak PTD Najihah. Jangan beli buku kerana ianya sudah lapuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beli EBOOK yang telah dikemaskini dengan nota dan isu terkini sesuai dengan sesi peperiksaan 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat pilihan bijak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dapatkan ebook rujukan terkini kami TipsPTD :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik link di bawa untuk tempah ebook panduan Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik M41.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-panduan-exam-online-ptd/&#34;&gt;Tempah Ebook&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/preview/exam-online-pegawai-tadbir-diplomatik/&#34;&gt;Download Review Copy&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa Calon Gagal Temuduga?</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/kenapa-calon-gagal-temuduga/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 15:35:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/kenapa-calon-gagal-temuduga/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bismillah. &lt;br&gt;
Assalamualaikum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami ajukan soalan emas ini kepada anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Kenapa ramai calon gagal temuduga?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/survey-sebab-gagal-temuduga.png&#34; alt=&#34;Survey Sebab Gagal Temuduga&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasil dari survey yang kami lakukan, dapat disimpulkan ramai yang menyatakan mereka gagal disebabkan oleh 2 faktor utama. Iaitu:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kurang yakin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurang bersedia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Antara maklum balas lain yang kami terima ialah calon gagal dalam temuduga disebabkan oleh:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Masalah gemuruh&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Masalah kemahiran berkomunikasi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Masalah penampilan diri&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;masalah-penampilan:2719f6bc88cb71a5b077dc1cae60288f&#34;&gt;Masalah Penampilan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Masalah penampilan diri itu mudah untuk diperbaiki. Anda sendiri tahu apa yang perlu dilakukan. Perkemaskan lagi penampilan diri anda ketika hadir ke sesi temuduga. Pakai pakaian yang kemas dan bersesuaian dengan jawatan yang dipohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umumnya, ketika hadir ke sesi temuduga, pakai pakaian yang bewarna cerah serta kasut yang bertutup. Kemaskan misai dan janggut serta banyakkan senyum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca [ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/kesilapan-graduan-tulis-emel-mohon-kerja/&#34;&gt;Kesilapan Graduan Ketika Tulis Emel Mohon Pekerjaan&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;masalah-persediaan-temuduga:2719f6bc88cb71a5b077dc1cae60288f&#34;&gt;Masalah Persediaan Temuduga&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Masalah PERSEDIAAN ini adalah masalah utama yang perlu diselesaikan oleh calon terlebih dahulu. Akibat dari kurang bersedia menghadiri temuduga ini besar sekali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disebabkan calon tidak bersedia, calon berasa kurang yakin. Akibat kurang yakin, calon berasa gemuruh dan gementar ketika temuduga. Akibat gemuruh, calon tidak dapat menjawab soalan yang diajukan dengan baik. Akibatnya, kebarangkalian calon gagal dalam sesi temuduga meningkat tinggi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;persediaan-menghadiri-temuduga:2719f6bc88cb71a5b077dc1cae60288f&#34;&gt;Persediaan Menghadiri Temuduga&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apa yang anda boleh lakukan sebagai persediaan menghadiri temuduga?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara persediaaan yang anda boleh lakukan ialah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kaji tentang latar belakang syarikat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kaji tentang jawatan yang anda pohon&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ada calon yang hadir ke temuduga dengan tidak mengetahui langsung tentang jawatan yang dipohon. Ini memberikan impresi negatif kepada bakal majikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-jawab-soalan-temuduga-bahasa-inggeris/&#34;&gt;Cara Jawab Soalan Temuduga Bahasa Inggeris&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak lagi perkara yang calon boleh lakukan sebagai persediaan menghadiri temuduga. Kami kongsikan dua dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nanti kami akan kongsikan lagi tips menghadiri temuduga kerja.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kerjaya-swasta:2719f6bc88cb71a5b077dc1cae60288f&#34;&gt;Kerjaya Swasta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/ebook-panduan-kerjaya-swasta.jpg&#34; alt=&#34;Panduan Kerjaya Swasta&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sektor swasta memberikan lebih banyak peluang pekerjaan berbanding sektor awam. Mahukah anda, jika kami dedahkan kepada anda, strategi yang anda boleh gunakan untuk mendapatkan pekerjaan di sektor swasta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-kerjaya-swasta/&#34;&gt;Tempah ebook Kerjaya Swasta&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara yang akan anda dapat dalam ebook ini adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Anda akan tahu bagaimana cara tepat memilih kerjaya&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anda akan tahu juga bagaimana memilih majikan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anda tak perlu buntu lagi tak tahu kat mana nak cari kerja kosong&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anda akan tahu lubuk-lubuk rahsia untuk cari kerja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anda akan tahu bagaimana menyediakan resume tepat untuk swasta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bagaimana untuk sukses temuduga swasta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bagaimana untuk buat majikan suka anda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bagaimana untuk paksa majikan naikkan gaji!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;dan banyak lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/tempah-ebook-kerjaya-swasta/&#34;&gt;Tempah ebook Kerjaya Swasta&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;penutup:2719f6bc88cb71a5b077dc1cae60288f&#34;&gt;Penutup&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jika anda mempunyai sebarang soalan, emelkan kepada kami di &lt;strong&gt;ebookkerjaya@gmail.com&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami akan cuba membantu anda sehabis baik. Semoga anda berjaya mendapatkan kerjaya idaman.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Format Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/format-peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-m41/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 08:24:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/format-peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-m41/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bismillah. &lt;br&gt;
Assalamualaikum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tahun 2016 dibuka dengan penuh berita gembira buat calon yang memohon untuk bekerja dalam sektor awam. SPA telah mengumumkan calon yang berjaya untuk mengambil &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2016/peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-ptd-m41/&#34;&gt;peperiksaan online Pegawai Tadbir Diplomatik M41&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tarikh peperiksaan online SPA untuk jawatan Pegawai Tadbir Diplomatik telah pun diumumkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut kami kongsikan sedikit maklumat tentang format peperiksaan online SPA bagi calon PTD M41 2016.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;format-peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-m41:680d23d6eb5e84f592d74d7d72b2f5b8&#34;&gt;Format Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik M41&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;format-lama:680d23d6eb5e84f592d74d7d72b2f5b8&#34;&gt;Format Lama&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sebelum SPA memperkenalkan peperiksaan online SPA, calon akan diuji dalam 6 seksyen. Iaitu:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengetahuan Am&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Daya Menyelesaikan Masalah&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pemahaman&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esei Bahasa Melayu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esei Bahasa Inggeris&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sahsiah &amp;amp; Minat&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;format-baru:680d23d6eb5e84f592d74d7d72b2f5b8&#34;&gt;Format Baru&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tetapi SPA telah memperkenalkan peperiksaan online SPA. Dalam peperiksaan online ini calon PTD hanya akan diuji dalam 2 seksyen sahaja. Iaitu:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengetahuan AM (40 minit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Daya Menyelesaikan Masalah (45 minit)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Masa untuk menjawab ialah masing-masing &lt;strong&gt;40 minit&lt;/strong&gt; untuk seksyen Pengetahuan Am dan &lt;strong&gt;45 minit&lt;/strong&gt; untuk seksyen Daya Menyelesaikan Masalah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seksyen Pengetahuam Am&lt;/strong&gt; mempunyai &lt;strong&gt;50 soalan&lt;/strong&gt;. Manakala &lt;strong&gt;Seksyen Daya Menyelesaikan Masalah&lt;/strong&gt; pula mempunyai &lt;strong&gt;40 soalan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rujukan-exam-online-ptd-m41:680d23d6eb5e84f592d74d7d72b2f5b8&#34;&gt;Rujukan Exam Online PTD M41&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Setiap tahun ramai calon yang mendaftar untuk menjadi Pegawai Tadbir Diplomatik M41. SPA perlu menapis calon supaya hanya calon yang terbaik sahaja akan dipilih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oleh itu, calon perlu membuat persiapan rapi seawal mungkin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mahukah anda jika kami berikan nota-nota yang boleh anda baca sebagai persediaan menghadapi peperiksaan online anda nanti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masukkan nama dan emel anda. Daftar dan sahkan emel anda. Kami akan menghubungi anda tentang nota rujukan exam online PTD anda nanti.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/ebook-tips-ptd-m41.png&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;max-width: 300px&#34;&gt;
    &lt;script type=&#34;text/javascript&#34; src=&#34;//app.mailerlite.com/data/webforms/87645/d5k2n8.js?v5&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Masukkan emel anda yang sah supaya kami boleh membantu anda!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Jawab Soalan Temuduga Dalam Bahasa Inggeris</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-jawab-soalan-temuduga-bahasa-inggeris/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-jawab-soalan-temuduga-bahasa-inggeris/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Tak tahu nak jawab apa bila &lt;strong&gt;soalan temuduga dalam bahasa Inggeris&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam artikel ini kita akan berbincang tentang &lt;strong&gt;cara menjawab soalan temuduga dalam bahasa Inggeris&lt;/strong&gt;. Semoga ia bermanfaat buat kita semua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contoh jawapan yang kami berikan ini, anda boleh ubah dan sesuaikan mengikut jawatan yang anda pohon.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;contoh-soalan-temuduga-dalam-bahasa-inggeris-dan-contoh-jawapan:a936de1ca60eacbcfaa30ee0c231ca5f&#34;&gt;Contoh Soalan Temuduga Dalam Bahasa Inggeris Dan Contoh Jawapan&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Cara menjawab soalan temuduga dalam bahasa Inggeris.&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;why-do-you-want-to-work-in-this-company:a936de1ca60eacbcfaa30ee0c231ca5f&#34;&gt;# Why Do You Want To Work In This Company?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cara menjawab yang salah:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Because I like to work here. I like this job. I love this industry.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apa yang anda perlu jawab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I’ve always loved administration (contoh bidang) because I am an organized person.&lt;br&gt;&lt;br&gt;I like things to be organized and systematic. I work well under stress so I can handle any kind of task with minimal supervision.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;tell-us-about-yourself-introduce-yourself:a936de1ca60eacbcfaa30ee0c231ca5f&#34;&gt;# Tell Us About Yourself / Introduce Yourself&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cara menjawab yang salah:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;My name is Siti. I was born in 15 October 1990 in Selangor. &lt;br&gt;&lt;br&gt;My mother is a housewife and my father is a soldier. I graduated from UTHM in 2015. I studied Business Administration.&lt;br&gt;&lt;br&gt;I have never worked before.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apa yang anda perlu jawab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;My name is Siti and I&amp;rsquo;m 25 years old. I have a degree in Business Administration.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Although I haven&amp;rsquo;t had any working experience, I&amp;rsquo;ve spent my free time reading business articles and researching about latest business news just to keep me updated.&lt;br&gt;&lt;br&gt;I&amp;rsquo;m hoping to be given a chance to experience the real world of business&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;why-did-you-quit-your-last-job:a936de1ca60eacbcfaa30ee0c231ca5f&#34;&gt;# Why Did You Quit Your Last Job?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cara menjawab yang salah:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I quit because my last job was terrible. The workload was so heavy and the boss was so pushy. My previous boss was nightmare.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peringatan:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Jangan kutuk/burukkan bekas majikan/syarikat yang anda pernah bekerja. Ia memberikan impresi buruk kepada anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apa yang anda perlu jawab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I loved my last job. It taught me so many things and my previous boss has always been helpful.&lt;br&gt;&lt;br&gt;But I quit because I want to experience new environment and broaden my horizon by working in a different company.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;where-do-you-see-yourself-in-five-years:a936de1ca60eacbcfaa30ee0c231ca5f&#34;&gt;# Where Do You See Yourself In Five Years?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cara menjawab yang salah:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Relaxing in Thailand&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;atau&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Being a boss in this company&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apa yang anda perlu jawab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I hope to become very well-experienced in what I do and have a better understanding of my field.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;what-is-your-greatest-weakness:a936de1ca60eacbcfaa30ee0c231ca5f&#34;&gt;# What Is Your Greatest Weakness?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cara menjawab yang salah:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I tend to put things to the very last minute.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peringatan:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Kelemahan anda harus disokong dengan kekuatan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apa yang anda perlu jawab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I tend to put things to the very last minute.&lt;br&gt;&lt;br&gt;But I work well under pressure and I personally think that pressure motivates me to work twice as hard and finish my work on time.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;what-salary-are-you-looking-for:a936de1ca60eacbcfaa30ee0c231ca5f&#34;&gt;# What Salary Are You Looking For?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cara menjawab yang salah:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I hope to get a suitable salary that would be able to support me, living in this economy and in this big city.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apa yang anda perlu jawab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I hope to get a salary that is suitable with my qualification and job duties. I also want to be considered based on my working experience.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;why-should-i-hire-you:a936de1ca60eacbcfaa30ee0c231ca5f&#34;&gt;# Why Should I Hire You?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cara menjawab yang salah:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Because I’m the best candidate.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;atau&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Because you’re hiring.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apa yang anda perlu jawab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I’m a team player, I work well under pressure, and I’m a people person.&lt;br&gt;&lt;br&gt;I can work with all kinds of people and am always willing to learn new things and tackle new challenges.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;penutup:a936de1ca60eacbcfaa30ee0c231ca5f&#34;&gt;Penutup&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sekarang anda sudah pun tahu &lt;strong&gt;cara jawab soalan temuduga dalam bahasa Inggeris&lt;/strong&gt;. Ambil masa untuk &lt;strong&gt;praktis jawapan&lt;/strong&gt; anda. Kami doakan &lt;strong&gt;semoga anda berjaya dalam temuduga&lt;/strong&gt; anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika ada sebarang soalan, emelkan kepada kami di &lt;strong&gt;ebookkerjaya@gmail.com&lt;/strong&gt;. :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/TumpangLaluTuan/photos/a.162392547194346.25859.162383720528562/762745063825755/?type=3&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mohon Kerja Kosong Kerajaan Tanpa Melalui SPA</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-mohon-kerja-kerajaan-tanpa-melalui-spa/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 05:03:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-mohon-kerja-kerajaan-tanpa-melalui-spa/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Dalam artikel sebelum ini kita telah pun berbincang tentang cara untuk memohon kerja kosong kerajaan melalui SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam artikel ini kita akan berbincang tentang “cara mohon kerja kerajaan tanpa melalui SPA”.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;cara-mohon-kerja-kosong-kerajaan-tanpa-melalui-spa:b8bdf2e23f20c758ca6495fcfa769583&#34;&gt;Cara Mohon Kerja Kosong Kerajaan Tanpa Melalui SPA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana caranya untuk kita mohon kerja kerajaan tanpa melalui SPA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jawapannya ialah kita mohon terus dengan agensi kerajaan yang berkaitan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi untuk mohon kerja secara “direct” dengan agensi kerajaan yang berkaitan, kita perlu terlebih dahulu mengetahui agensi kerajaan yang mana satu untuk kita mohon pekerjaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setakat 2015 sahaja terdapat 241 agensi kerajaan yang berpotensi untuk anda mohon kerja. Agensi inilah lubuk yang akan anda gunakan untuk memancing kerja kosong kerajaan yang anda idamkan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nanti kami akan kongsikan contoh beberapa agensi kerajaan yang anda boleh terjah untuk cari kerja kosong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda juga boleh lihat di ruang &lt;strong&gt;“&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/kerja-kosong/&#34;&gt;kerja kosong&lt;/a&gt;”&lt;/strong&gt; di blog ini. Kami ada kongsikan peluang kerjaya di sektor awam dan juga kerjaya di universiti tempatan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;alternatif-kerjaya-di-sektor-awam:b8bdf2e23f20c758ca6495fcfa769583&#34;&gt;Alternatif Kerjaya Di Sektor Awam&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Terdapat 241 agensi kerajaan yang wujud di Malaysia sekarang. Anda boleh cari maklumat tentang 241 agensi ini di internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi cara ini agak leceh sikit kerana anda perlu cari satu demi satu secara manual di Google. Anda juga boleh lihat iklan kerja kosong kerajaan di website iklan kerja kosong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti yang kami janjikan sebelum ini. Berikut adalah contoh agensi kerajaan yang anda boleh cuba untuk mohon kerja apabila terdapat kekosongan jawatan:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Yayasan Negeri Sembilan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perbadanan Bukit Bendera&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agensi Kelayakan Malaysia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lembaga Pembangunan Langkawi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yayasan Bina Upaya Darul Ridzuan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lembaga Perindustrian Nanas Malaysia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perbadanan Kemajuan Ekonomi Negeri Perlis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Institut Penyelidikan Pembangunan Belia Malaysia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Anda boleh melawat laman web agensi tersebut dan lihat pengumuman atau iklan kerja kosong. Jika terdapat kekosongan, anda boleh cepat-cepat hantar resume anda ke agensi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;senarai-241-agensi-kerajaan:b8bdf2e23f20c758ca6495fcfa769583&#34;&gt;Senarai 241 Agensi Kerajaan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/senarai-agensi-kerajaan.jpg&#34; alt=&#34;Senarai Agensi Kerajaan&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jikalau anda buntu dan tidak mahu mencari senarai agensi kerajaan secara manual, kami cadangkan anda untuk mendapatkan &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/agensi-kerajaan/&#34;&gt;Ebook Agensi Kerajaan&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maklumat lengkap tentang 241 agensi kerajaan telah pun kami susun untuk anda di dalam ebook tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak perlu cari lagi agensi apa. Kami bagi semua agensi kerajaan yang anda boleh terjah untuk mohon apabila terdapat kekosongan jawatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bukan itu sahaja, kami juga kongsikan tips dan strategi yang boleh anda gunakan bagi mendapatkan pekerjaan dari senarai 241 agensi kerajaan tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara untuk sediakan resume pun akan kami tunjukkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tempah: [ &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/agensi-kerajaan/&#34;&gt;Ebook Agensi Kerajaan&lt;/a&gt; ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menjadi Jururawat</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-menjadi-jururawat-selepas-spm/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 02:45:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-menjadi-jururawat-selepas-spm/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Dalam artikel ini kita akan berbincang tengtang cara untuk menjadi seorang jururawat di Malaysia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita akan bincangkan secara ringkas, laluan kerjaya jururawat bagi lepasan spm. Lepasan STPM, diploma, dan juga degree juga boleh membaca artikel ini.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;cara-menjadi-jururawat-selepas-spm:e99643cd65a0ee78b7d0d6833aa1bbb7&#34;&gt;Cara Menjadi Jururawat Selepas SPM&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Pertama sekali, kami ucapkan tahniah kerana berjaya menamatkan SPM dengan jayanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/rujukan/jururawat-malaysia/&#34;&gt;Kerjaya jururawat&lt;/a&gt; merupakan kerjaya yang mulia. &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/prospek-kerjaya-jururawat-kkm/&#34;&gt;Prospek kerjaya jururawat&lt;/a&gt; juga bagus untuk masa depan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk menjadi jururawat, anda perlu mempunyai kelulusan dalam bidang kejururawatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selepas SPM, anda boleh memilih untuk melanjutkan pengajian ke peringkat sijil atau diploma dalam bidang kejururawatan yang ditawarkan di kolej/universiti awam atau swasta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;program-latihan-separa-perubatan:e99643cd65a0ee78b7d0d6833aa1bbb7&#34;&gt;Program Latihan Separa Perubatan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bagi menambah bilangan jururawat terlatih di Malaysia, Kementerian Kesihatan Malaysia (KKM) telah mengadakan program “Latihan Separa Perubatan”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pengambilan calon untuk memasuki Latihan Separa Perubatan diadakan dua kali setahun. Iklan pengambilan calon akan disiarkan di surat khabar dan juga di website SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk masuk ke Latihan Separa Perubatan, anda perlu:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mendaftar borang SPA81 secara online.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lulus peperiksaan online separa perubatan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lulus temuduga separa perubatan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Selepas lulus temuduga barulah anda akan ditempatkan di kolej-kolej kejururawatan mengikut kursus yang telah anda pilih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda juga akan menjalani praktikal sebagai jururawat pelatih di hospital. Anda berpeluang untuk mempelajari teori ilmu kejururawatan dan praktikal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selepas tamat mengikuti pengajian anda akan ditempatkan di klinik kesihatan milik Kementerian Kesihatan Malaysia (KKM) di seluruh negara.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kursus-yang-ditawatkan-dalam-latihan-separa-perubatan:e99643cd65a0ee78b7d0d6833aa1bbb7&#34;&gt;Kursus Yang Ditawatkan Dalam Latihan Separa Perubatan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Terdapat 13 kursus yang ditawarkan dalam Latihan Separa perubatan. 10 adalah pengajian di peringkat diploma. 3 lagi pengajian di peringkat sijil.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kursus-peringkat-diploma:e99643cd65a0ee78b7d0d6833aa1bbb7&#34;&gt;Kursus Peringkat Diploma&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diploma Juru X-Ray&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diploma Jururawat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diploma Jururawat Pergigian&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diploma Jurupulih Perubatan Anggota&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diploma Jurupulih Perubatan Cara Kerja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diploma Teknologi Pergigian&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diploma Teknologi Makmal Perubatan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diploma Farmasi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diploma Pembantu Perubatan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diploma Kesihatan Persekitaran&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;kursus-peringkat-sijil:e99643cd65a0ee78b7d0d6833aa1bbb7&#34;&gt;Kursus Peringkat Sijil&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sijil Jururawat Masyarakat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sijil Pembantu Pembedahan Pergigian&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sijil Pembantu Kesihatan Awam&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;beza-sambung-belajar-di-kolej-universiti-awam-swasta-dengan-program-latihan-separa-perubatan:e99643cd65a0ee78b7d0d6833aa1bbb7&#34;&gt;Beza Sambung Belajar Di Kolej/Universiti Awam/Swasta Dengan Program Latihan Separa Perubatan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Selain daripada mengikut program Latihan Separa Perubatan, anda juga boleh mengikuti pengajian di kolej/universiti awam dan swasta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kos pengajian di kolej/universiti awam adalah lebih rendah jika berbanding dengan kos pengajian di kolej/universiti swasta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda menyambung pengajian di kolej/universiti awam atau swasta, anda akan menerima pinjaman PTPTN. Jumlah pinjaman pula bergantung kepada kursus yang diambil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah tamat pengajian, pinjaman ini perlu dibayar semula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda menyambung pengajian dalam Latihan Separa Perubatan pula, pengajian anda akan ditaja sepenuhnya oleh Kementerian Kesihatan Malaysia. Anda akan menerima biasiswa dan diberikan elaun secara bulanan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi sebagai pelatih tajaan Kementerian Kesihatan Malaysia, anda diwajibkan untuk berkhidmat dengan Kerajaan bagi tempoh 4 tahun.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;persaingan-sengit:e99643cd65a0ee78b7d0d6833aa1bbb7&#34;&gt;Persaingan Sengit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Disebabkan pelatih dalam program Latihan Separa Perubatan ditaja sepenuhnya, setiap tahun ramai yang mencuba nasib untuk mengikuti program ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Persaingan untuk mengikuti program ini sangat sengit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda boleh membuat persediaan awal supaya kebarangkalian untuk mengikuti program Latihan Separa Perubatan lebih tinggi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;testimoni-ebook-rujukan-kerjaya-jururawat:e99643cd65a0ee78b7d0d6833aa1bbb7&#34;&gt;Testimoni Ebook &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/rujukan/&#34;&gt;Rujukan Kerjaya&lt;/a&gt; Jururawat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/testimoni/testimoni-ebook-kerjaya-jururawat-02.jpg&#34; alt=&#34;Pakej Ebook Rujukan Kerjaya Jururawat&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rujukan-kerjaya-jururawat/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/kerjaya-jururawat-180x60.gif&#34; alt=&#34;Pakej Ebook Rujukan Kerjaya Jururawat&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rujukan-kerjaya-jururawat/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/kerjaya-jururawat-180x60.gif&#34; alt=&#34;Pakej Ebook Rujukan Kerjaya Jururawat&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rujukan-kerjaya-jururawat/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/kerjaya-jururawat-180x60.gif&#34; alt=&#34;Pakej Ebook Rujukan Kerjaya Jururawat&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Mohon Kerja Kosong Kerajaan?</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-mohon-kerja-kerajaan/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 01:03:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-mohon-kerja-kerajaan/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Dalam artikel ini kita akan berbincang tentang cara untuk mendapat pekerjaan dalam sektor awam. Bagaimana caranya untuk kita dapat kerja kerajaan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Susah ke senang nak dapat kerja kerajaan?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;cara-untuk-mohon-kerja-kerajaan:5db1e6cc18a4c827edf9f37147db6fec&#34;&gt;Cara Untuk Mohon Kerja Kerajaan&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ada beberapa cara untuk mohon kerja dengan kerajaan. Pertama, mohon kerja kerajaan &lt;strong&gt;melalui SPA&lt;/strong&gt;. Kedua, mohon kerja kerajaan &lt;strong&gt;tanpa melalui SPA&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam artikel ini, kita hanya berbincang dengan cara pertama sahaja iaitu &lt;strong&gt;&amp;ldquo;memohon kerja kerajaan melalui SPA&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mohon-kerja-kerajaan-melalui-spa:5db1e6cc18a4c827edf9f37147db6fec&#34;&gt;Mohon Kerja Kerajaan Melalui SPA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Untuk &lt;strong&gt;mendapat pekerjaan&lt;/strong&gt; di sektor awam melalui SPA, ada satu perkara utama yang perlu anda lakukan dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika perkara pertama ini pun anda gagal, untuk dapat kerja kerajaan hanyalah mimpi dalam mimpi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;langkah-1-daftar-akaun-baru-spa8i:5db1e6cc18a4c827edf9f37147db6fec&#34;&gt;Langkah 1: Daftar Akaun Baru SPA8i&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Langkah pertama anda adalah &lt;strong&gt;daftar akaun baru SPA8i&lt;/strong&gt;. Jika anda pernah daftar, anda boleh &lt;strong&gt;kemaskini&lt;/strong&gt; sahaja. Masukkan &lt;strong&gt;maklumat terkini&lt;/strong&gt; anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pernah tak, waktu kita habis belajar dulu, ramai kawan suruh &lt;strong&gt;isi borang SPA8i&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habis kecoh!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebabnya, inilah!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mereka mahu kerja kerajaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pendaftaran SPA8i boleh dilakukan secara online. Jadi, ianya lebih mudah. Klik salah satu link di bawah untuk &lt;strong&gt;daftar akaun baru SPA8i&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://putra2.spa.gov.my/spa8new/login.jsp&#34;&gt;http://putra2.spa.gov.my/spa8new/login.jsp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://putra12.spa.gov.my/spa8new/login.jsp&#34;&gt;http://putra12.spa.gov.my/spa8new/login.jsp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pada tahun 2015, pihak SPA telah mengumumkan syarat-syarat baru dalam pendaftaran SPA. &lt;strong&gt;Mohon baca sebab ianya penting!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2015/pengumuman-penting-suruhanjaya-perkhidmatan-awam-malaysia-spa/&#34;&gt; Pengumuman Penting SPA Tentang Pendaftaran SPA8i &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;cara-mendaftar-borang-spa8i:5db1e6cc18a4c827edf9f37147db6fec&#34;&gt;Cara Mendaftar Borang SPA8i&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tonton video di bawah untuk melihat cara daftar akaun baru SPA8i.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;ui embed&#34;&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/xgEDG_yyWlc?rel=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;langkah-2-peperiksaan-online-spa:5db1e6cc18a4c827edf9f37147db6fec&#34;&gt;Langkah 2: Peperiksaan Online SPA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Disebabkan kerja kerajaan lebih terjamin, ramai lepasan SPM, STPM, diploma dan juga lepasan degree yang memohon untuk kerja kerajaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bukan ribu-ribu tahu! Puluh-puluh dan ratus-ratus ribu!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oleh itu, kerajaan perlu tapis dan &amp;ldquo;reject&amp;rdquo; calon yang tidak layak. Tapisan peringkat pertama adalah ketika anda mengisi borang SPA8i lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mereka yang tersilap isi borang SPA8i akan di &amp;ldquo;reject&amp;rdquo; awal-awal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapisan seterusnya pula adalah melalui &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Peperiksaan Online SPA&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Diperingkat ini, ramai calon yang kecundang. Kebiasaannya, lebih separuh dari jumlah pemohon gagal di sini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Format peperiksaan online&lt;/strong&gt; berbeza mengikut jawatan yang dipohon. Dalam peperiksaan ini, calon akan diuji dari segi pengetahuan am dan juga psikologi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/format-peperiksaan-online-pegawai-tadbir-diplomatik-m41/&#34;&gt; Format Peperiksaan Online Pegawai Tadbir Diplomatik &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;cara-menjawap-soalan-peperiksaan-online-spa:5db1e6cc18a4c827edf9f37147db6fec&#34;&gt;Cara Menjawap Soalan Peperiksaan Online SPA&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;ui embed&#34;&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/mnOR9agm1Hg?rel=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;langkah-2-1-pemeriksaan-fizikal-pancaindera-dan-kecergasan:5db1e6cc18a4c827edf9f37147db6fec&#34;&gt;Langkah 2.1: Pemeriksaan Fizikal, Pancaindera dan Kecergasan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bergantung kepada jawatan yang dipohon, ada jawatan yang memerlukan anda menghadiri pemeriksaan fizikal, pancaindera dan kecergasan terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selepas lulus pemeriksaan tersebut barulah anda akan ditemuduga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contoh jawatan yang memerlukan pemeriksaan fizikal, pancaindera dan kecergasan ialah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;KX41 Penguasa Penjara&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KB41 Penguasa Bomba&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KP41 Pegawai Keselamatan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;N41 Pegawai Penguatkuasa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S41 Pegawai Kesatria&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KP41 Pegawai Pertahanan Awam&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&#34;ui embed&#34;&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/LVFN--1QrZQ?rel=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;langkah-3-temuduga-spa:5db1e6cc18a4c827edf9f37147db6fec&#34;&gt;Langkah 3: Temuduga SPA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dalam peperiksaan online, anda tidal mengawasi oleh sesiapa pun. Anda boleh cuba buat apa sahaja untuk memastikan anda lulus peperiksaan tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi  dalam temuduga SPA, anda akan ditemuduga oleh panel penemuduga yang dilantik SPA secara berdepan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diperingkat ini, ramai yang gagal disebabkan oleh faktor mereka datang tanpa membuat sebarang persiapan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bayangkan;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ada calon yang terlupa membawa resume.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ada calon yang bawa resume tetapi maklumat dalam resume tidak sesuai dengan jawatan yang dipohon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ada calon yang bawa resume tetapi terlalu tebal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ada calon yang tergagap-gagap kitika hendak menjawab soalan sebab tidak tahu cara untuk menjawap soalan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ada calon yang memakai pakaian yang tidak sesuai.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Percaya tak?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada calon yang datang dengan memakai selipar Jepun. SELIPAR JEPUN!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selalunya, selepas berjaya diperingkat temuduga, anda sudah boleh tersenyum lebar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insyaallah, jika ada rezeki, anda akan dapat kerja dengan kerajaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div id=&#34;fb-root&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;script&gt;(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = &amp;ldquo;//connect.facebook.net/en_US/sdk.js#xfbml=1&amp;amp;version=v2.3&amp;rdquo;;  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, &amp;lsquo;script&amp;rsquo;, &amp;lsquo;facebook-jssdk&amp;rsquo;));&lt;/script&gt;&lt;div class=&#34;fb-video&#34; data-allowfullscreen=&#34;1&#34; data-href=&#34;https://www.facebook.com/ebookkerjaya/videos/515746125251869/&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fb-xfbml-parse-ignore&#34;&gt;&lt;blockquote cite=&#34;https://www.facebook.com/ebookkerjaya/videos/515746125251869/&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/ebookkerjaya/videos/515746125251869/&#34;&gt;Panduan Menghadiri Temuduga Kerja&lt;/a&gt;&lt;p&gt;Panduan Menghadiri Temuduga KerjaAnda tidak mempunyai pengalaman temuduga?Tak apa tonton video ini. Ia berguna buat sahabat yang akan menghadiri temuduga kerja. Lagi-lagi yang tak pernah pergi temuduga kerja.Boleh juga dapat sedikit gambaran sesi temuduga.Jom like page Ebook Kerjaya.&lt;/p&gt;Posted by &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/ebookkerjaya/&#34;&gt;Ebook Kerjaya&lt;/a&gt; on Tuesday, September 29, 2015&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;semoga-berjaya:5db1e6cc18a4c827edf9f37147db6fec&#34;&gt;Semoga Berjaya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sekarang anda sudah pun mengetahui cara untuk mendapat kerja kerajaan melalui SPA. Apa lagi? Cepat ambil tindakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daftar akaun SPA8i dulu!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami doakan anda berjaya mendapat pekerjaan dalam sektor awam, kerja kerajaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peluang Kerjaya Jururawat Di Kementerian Kesihatan Malaysia</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/prospek-kerjaya-jururawat-kkm/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/prospek-kerjaya-jururawat-kkm/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Tahniah kerana anda mahu menjadi jururawat. Kerjaya jururawat adalah kerjaya yang mulia. Kerjaya jururawat juga mempunyai peluang kerjaya yang cerah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satu &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-menjadi-jururawat-selepas-spm/&#34;&gt;cara menjadi jururawat&lt;/a&gt; adalah dengan memasuki &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/rujukan/separa-perubatan/&#34;&gt;Latihan Separa Perubatan&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Kelebihan&lt;/strong&gt; jadi jururawat cara ini adalah &lt;strong&gt;pengajian ditanggung sepenuhnya&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;peluang-kerjaya-jururawat-di-kementerian-kesihatan-malaysia-kkm:0ca9466c62a08a4e3cb4df2f1b6af7cb&#34;&gt;Peluang Kerjaya Jururawat Di Kementerian Kesihatan Malaysia (KKM)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda berkhidmat dengan Kementerian Kesihatan Malaysia, anda boleh mendalami dan menambah pengetahuan bidang kejururawatan dengan &lt;strong&gt;Latihan Dalam Perkhidmatan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda juga berpeluang untuk &lt;strong&gt;menyambung pengajian&lt;/strong&gt; ke peringkat yang lebih tinggi dan berpeluang untuk &lt;strong&gt;Kenaikan Pangkat Secara Lantikan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;latihan-dalam-perkhidmatan:0ca9466c62a08a4e3cb4df2f1b6af7cb&#34;&gt;Latihan Dalam Perkhidmatan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah antara &lt;strong&gt;Latihan Dalam Perkhidmatan&lt;/strong&gt; yang ditawarkan oleh KKM:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kursus asas/pengkhususan dalam bidang&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Forensik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kebidanan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kecemasan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anaesthesia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kejururawatan Kes Awam&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Gerontologi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Koronari&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Neonat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Onkologi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Oftalmik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Ortopedik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Pediatrik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Perioperatif&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Psikiatri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Rapi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perubatan Sukan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengurusan Diabetes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Neurosains&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Otorinolaringologi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gastrointestinal Endoscopy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Penjagaan Kesihatan Primer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Perianestesia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perawatan Rehabilitasi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kawalan Infeksi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;menyambung-pengajian-di-peringkat-ijazah-sarjana-muda-dan-sarjana:0ca9466c62a08a4e3cb4df2f1b6af7cb&#34;&gt;Menyambung Pengajian Di Peringkat Ijazah Sarjana Muda dan Sarjana&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Selepas berkhidmat dengan KKM selama 5 tahun, anda boleh memohon untuk menyambung pengajian ke peringkat yang lebih tinggi di universiti tempatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika pengajian, anda layak untuk mendapat cuti belajar separuh gaji. Anda juga boleh menyambung pengajian secara sepenuh masa, separuh masa atau pengajian jarak jauh.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;laluan-kerjaya:0ca9466c62a08a4e3cb4df2f1b6af7cb&#34;&gt;Laluan Kerjaya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Setiap orang mempunyai laluan kerjaya yang berbeza. Walau laluan mana pun yang anda ikut, kami doakan anda selamat tiba ke destinasi akhirnya. Semoga anda berjaya dalam bidang kejururawatan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emelkan kepada kami di &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;mailto:ebookkerjaya@gmail.com&#34;&gt;ebookkerjaya@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; apabila anda mempunyai sebarang soalan. Kami akan cuma membantu anda.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rujukan-kerjaya-jururawat/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/kerjaya-jururawat-180x60.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rujukan-kerjaya-jururawat/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/kerjaya-jururawat-180x60.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rujukan-kerjaya-jururawat/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/kerjaya-jururawat-180x60.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 Contoh Soalan Temuduga Pembantu Penguasa Kastam Gred W17</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-temuduga-pembantu-penguasa-kastam-gred-w17/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-temuduga-pembantu-penguasa-kastam-gred-w17/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Anda akan menghadiri &lt;strong&gt;temuduga SPA&lt;/strong&gt; untuk jawatan &lt;strong&gt;Pembantu Penguasa Kastam gred W17&lt;/strong&gt;? Kami ada berita baik untuk anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam artikel ini kami akan kongsikan contoh soalan temuduga pembantu penguasa kastam gred W17.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;15-contoh-soalan-temuduga-pembantu-penguasa-kastam-gred-w17:b42dd47a885337e9ed8b728236e37188&#34;&gt;15 Contoh Soalan Temuduga Pembantu Penguasa Kastam Gred W17&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kami tidak ada kaitan dengan pihak Suruhanjaya Perkhidmatan Awam Malaysia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini hanya contoh soalan. Ia bukan soalan bocor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah contoh soalan yang boleh ditanyakan oleh panel penemuduga kepada calon &lt;strong&gt;Pembantu Penguasa Kastam&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara soalannya ialah:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Apakah pekerjaan anda sekarang?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apakah kelebihan yang anda miliki berbanding calon lain?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terangkan tentang tanggungjawab dan skop kerja Pembantu Penguasa Kastam?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Boleh anda ceritakan secara ringkas prosedur untuk mengimport &amp;amp; mengeksport barangan?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pada pandangan anda apakah langkah yang perlu diambil untuk mencegah aktiviti penyeludupan?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apa yang anda faham tentang pelaksanaan Cukai Barangan dan Perkhidmatan (GST)?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apa yang anda faham tentang kawasan zon bebas cukai?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jabatan Kastam Diraja Malaysia bernaung di bawah kementerian mana?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Siapakah menteri yang menerajui kementerian tersebut?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selain dari berbahasa Melayu, apakah bahasa lain yang anda boleh?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anda boleh berbahasa Inggeris? Jawab soalan berikut dalam bahasa Inggeris. Terangkan fungsi Jabatan Kastam Diraja Malaysia?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jika ditawarkan bekerja di Sabah, Sarawak atau Labuan, adakah anda sanggup?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jika diterima menjawat jawatan sebagai Pembantu Penguasa Kastam Gred W17, apakah sumbangan yang boleh anda berikan kepada jabatan?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adakah anda pernah menghadiri seisi temuduga jawatan kerajaan sebelum ini?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jika YA, apakah faktor yang menyebabkan anda tidak berjaya dalam seisi temuduga tersebut?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Dalam contoh soalan di atas, soalannya banyak &lt;strong&gt;berkaitan dengan skop dan bidang tugas seorang Pembantu Penguasa Kastam&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calon boleh mendapatkan maklumat terkini Kastam di laman web Jabatan Kastam Diraja Malaysia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.gov.my/&#34;&gt;http://www.customs.gov.my/&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;anda-mahukan-contoh-jawapan:b42dd47a885337e9ed8b728236e37188&#34;&gt;Anda Mahukan Contoh Jawapan?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Anda sudah ada contoh soalan. Anda mahu tak &lt;strong&gt;contoh jawapan&lt;/strong&gt; terhadap soalan-soalan tersebut?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bukan itu sahaja!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami berikan juga &lt;strong&gt;nota ringkas berkaitan Kastam&lt;/strong&gt; untuk anda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isikan butir-butir yang diperlukan di bawah ini sekarang juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/pembantu-penguasa-kastam-w17.jpg&#34; height=&#34;300px&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;max-width: 300px&#34;&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; src=&#34;//app.mailerlite.com/data/webforms/87687/q6b1d0.js?v2&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kesilapan Kritikal Yang Dibuat Oleh Graduan Ketika Menulis Emel Mohon Kerja </title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/kesilapan-graduan-tulis-emel-mohon-kerja/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/kesilapan-graduan-tulis-emel-mohon-kerja/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/meorshamshir/posts/10203750459136539&#34;&gt;Ir Meor Shamshir&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ada menulis di ruangan Facebooknya tentang kesilapan pada emel yang ditulis oleh graduan yang mahu memohon pekerjaan di syarikatnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami kongsikan di sini. Semoga ia boleh dijadikan rujukan kepada kita semua.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;silap-01-tidak-menulis-subjek-emel:44a7f55d115d0c489f4643a4ac38c8c9&#34;&gt;Silap 01 - Tidak Menulis Subjek Emel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ini merupakan kesilapan yang kerap dibuat oleh graduan yang memohon pekerjaan dengan emel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda tidak menulis subjek emel, bakal majikan terpaksa membuka emel terlebih dahulu untuk mengetahui isi kandungan emel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Permudahkan urusan bakal majikan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/kesilapan-graduan-tulis-emel-01.jpg&#34; alt=&#34;Kesilapan Graduan Ketika Tulis Emel Mohon Pekerjaan&#34; title=&#34;Graduan tidak menulis subjek&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika menulis emel kepada bakal majikan &lt;strong&gt;pastikan anda menulis subjek emel&lt;/strong&gt; dengan jelas. Ia akan &lt;em&gt;memudahkan emel anda dibaca oleh bakal majikan&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bantu dan mudahkan mereka. Insyaallah peluang anda akan lebih cerah.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;silap-02-menulis-di-ruang-subjek-emel-sahaja:44a7f55d115d0c489f4643a4ac38c8c9&#34;&gt;Silap 02 - Menulis Di Ruang Subjek Emel Sahaja&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ini juga salah satu kesilapan yang perlu dielakkan. &lt;strong&gt;Jangan menulis di ruang subjek emel sahaja&lt;/strong&gt;. Ia membuatkan anda nampak kurang bijak dan tidak profesional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gunakan ruangan subjek untuk bagi menarik minat bakal majikan membuka emel anda dan tulis butiran lain di ruangan &lt;em&gt;&amp;ldquo;body&amp;rdquo;&lt;/em&gt; emel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/kesilapan-graduan-tulis-emel-02.jpg&#34; alt=&#34;Kesilapan Graduan Ketika Tulis Emel Mohon Pekerjaan&#34; title=&#34;Graduan menulis di dalam ruangan subjek sahaja&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/jenis-temuduga/&#34;&gt; Jenis-Jenis Temuduga &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;silap-03-subjek-emel-body-tidak-lengkap:44a7f55d115d0c489f4643a4ac38c8c9&#34;&gt;Silap 03 - Subjek Emel &amp;amp; Body Tidak Lengkap&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Menulis subjek emel sahaja tidak cukup. Mudahkan lagi kerja bakal majikan anda dengan &lt;strong&gt;menulis subjek dan &lt;em&gt;body&lt;/em&gt; yang deskriptif&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingat &lt;strong&gt;mudahkan bakal majikan anda ketika ingin membaca emel&lt;/strong&gt; yang anda tulis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/kesilapan-graduan-tulis-emel-03.jpg&#34; alt=&#34;Kesilapan Graduan Ketika Tulis Emel Mohon Pekerjaan&#34; title=&#34;Graduan tidak menulis subjek dan body emel dengan lengkap&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;silap-04-menulis-dengan-bahasa-kontot-sms:44a7f55d115d0c489f4643a4ac38c8c9&#34;&gt;Silap 04 - Menulis Dengan Bahasa Kontot (SMS)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jangan sesekali menulis emel kepada bakal majikan anda menggunakan bahasa kontot (sms). &lt;strong&gt;Ia menyebabkan emel anda sukar untuk dibaca&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bahasa sms menyebabkan majikan terpaksa mengambil masa yang lama untuk membaca emel anda. Ia tidak memberi impresi yang baik terhadap bakal majikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-temuduga-pembantu-penguasa-kastam-gred-w17/&#34;&gt; Contoh Soalan Temuduga Pembantu Penguasa Kastam Gred W17 &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;contoh-emel-yang-lebih-baik:44a7f55d115d0c489f4643a4ac38c8c9&#34;&gt;Contoh Emel Yang Lebih Baik&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Berikut disertakan beberapa contoh emel yang lebih baik. Anda boleh tiruvasi dan buat versi yang lebih baik lagi.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;contoh-01:44a7f55d115d0c489f4643a4ac38c8c9&#34;&gt;Contoh 01&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Subjek emel ditulis jelas. Emel ini adalah untuk memohon kerja untuk jawatan jurutera muda. Ada ditulis juga sedikit pengenalan diri dari pemohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/contoh-emel-mohon-kerja-01.jpg&#34; alt=&#34;Contoh Emel Mohon Kerja&#34; title=&#34;Ada subjek subjek emel dan penerangan dalam body emel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;contoh-02:44a7f55d115d0c489f4643a4ac38c8c9&#34;&gt;Contoh 02&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Subjek emel ditulis jelas. Emel ini adalah untuk memohon kerja untuk jawatan jurutera muda. Sekali lagi penerangan ditulis di ruang body emel. Walaupun tiada penerangan yang lengkap, bakal majikan faham tujuan emel ini ditulis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/contoh-emel-mohon-kerja-02.jpg&#34; alt=&#34;Contoh Emel Mohon Kerja&#34; title=&#34;Ada subjek dan body emel yang ringkas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;penutup-apa-kata-anda:44a7f55d115d0c489f4643a4ac38c8c9&#34;&gt;Penutup - Apa Kata Anda?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sekarang anda sudah pun mengetahui kesilapan yang perlu dielakkan ketika menulis emel mohon pekerjaan kepada bakal majikan anda. Semoga anda berjaya mendapatkan kerjaya idaman anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kongsikan artikel ini kepada rakan-rakan anda. Semoga mereka juga mendapat manfaat dari artikel ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hantarkan emel ke &lt;strong&gt;ebookkerjaya@gmail.com&lt;/strong&gt; sekiranya anda mempunyai sebarang soalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-kerjaya-swasta/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/kerjaya-swasta-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Memperkenalkan Diri Ketika Temuduga</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/memperkenalkan-diri-ketika-temuduga/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/memperkenalkan-diri-ketika-temuduga/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;cara-memperkenalkan-diri-ketika-temuduga:c9d0ff5149ba6c11476330338238a38d&#34;&gt;Cara Memperkenalkan Diri Ketika Temuduga&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Kebiasaannya sebelum bertanya dengan lebih lanjut tentang anda, penemuduga akan meminta anda untuk &lt;strong&gt;memperkenalkan diri&lt;/strong&gt; terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesilapan yang biasa dilakukan oleh para graduan yang baru bergraduasi ialah mereka &lt;strong&gt;menjawab soalan tersebut meleret-leret&lt;/strong&gt;. Jawapan pula &lt;strong&gt;tiada kaitan&lt;/strong&gt; dengan jawatan yang dipohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-jawab-soalan-temuduga-bahasa-inggeris/&#34;&gt; Cara Jawab Soalan Temuduga Dalam Bahasa Inggeris &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;berikan-butir-diri-berkaitan:c9d0ff5149ba6c11476330338238a38d&#34;&gt;Berikan Butir Diri Berkaitan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ketika sesi temuduga, anda sebenarnya &lt;strong&gt;sedang diuji&lt;/strong&gt; dan semua tindak tanduk anda akan diperhatikan. Gunakan peluang ketika memperkenalkan diri ini bagi &lt;strong&gt;memberikan imej positif&lt;/strong&gt; kepada bakal majikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara butir-butir yang boleh diceritakan ialah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nama&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Umur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lulusan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tahun bila bergraduasi?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aktif dalam sekolah/kolej/pejabat/persatuan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengalaman kerja &amp;amp; sebab berhenti&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bagi graduan yang tiada pengalaman bekerja , anda juga boleh cerita tentang pengalaman kerja &amp;ldquo;part-time&amp;rdquo; yang anda lakukan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin tentang pengalaman anda bekerja di pasar malam. Atau pengalaman tentang penglibatan dalam menguruskan aktivi persatuan dan kelab.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;contoh-jawapan:c9d0ff5149ba6c11476330338238a38d&#34;&gt;Contoh Jawapan&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nama saya Ali bin Abdullah. Bulan lapan tahun ini, usia saya genap 21 tahun. Saya berasal dari Negeri Sembilan dan sekarang saya tinggal di Ampang dengan kakak saya.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Saya baru bergraduasi dalam bidang Diploma Sains Komputer pada hujung tahun lepas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Saya tiada pengalaman bekerja lagi. Tetapi pada masa lapang saya belajar membuat laman web dan ada menolong pakcik saya membuat laman web untuk produk yang dijualnya.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;cakap-dengan-yakin-dan-jelas:c9d0ff5149ba6c11476330338238a38d&#34;&gt;Cakap Dengan Yakin Dan Jelas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sentiasa pamerkan keyakinan diri anda kepada bakal bajikan. Tetapi jangan pula sampai &amp;ldquo;over-confident&amp;rdquo;, ia boleh menjejaskan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bercakap menggunakan bahasa yang betul tanpa menggunakan bahasa pasar. Percakapan juga perlu jelas dan teratur. Sebaiknya praktis menjawab soalan dihadapan cermin. Perhatikan juga &amp;ldquo;body language&amp;rdquo; anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-jawab-soalan-temuduga-bahasa-inggeris/&#34;&gt; Jenis-Jenis Temuduga Yang Perlu Anda Tahu &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;jadi-lebih-fleksibel:c9d0ff5149ba6c11476330338238a38d&#34;&gt;Jadi Lebih Fleksibel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Artikel ini hanyalah satu panduan. Jangan terlalu rigid, anda boleh menjadi lebih fleksibel ketika sesi temuduga. Ubah mengikut keadaan semasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semoga artikel ini sedikit sebanyak membantu anda ketika menghadapi temuduga anda nanti. Jika anda mempunyai sebarang soalan, emelkan ia kepada kami di &lt;a href=&#34;mailto:ebookkerjaya@gmail.com&#34;&gt;ebookkerjaya@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-bijak-temuduga/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-bijak-temuduga-250X250.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>