<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kesilapan Ketika Temuduga on Ebook Kerjaya</title>
    <link>https://www.ebookkerjaya.com/tags/kesilapan-ketika-temuduga/</link>
    <description>Recent content in Kesilapan Ketika Temuduga on Ebook Kerjaya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2016 08:20:20 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ebookkerjaya.com/tags/kesilapan-ketika-temuduga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Kesilapan Kritikal Yang Selalu Dilakukan Calon Ketika Menghadiri Temuduga Kerja Kerajaan Dan Swasta</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/kesilapan-ketika-temuduga-kerja-kerajaan-swasta/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 08:20:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/kesilapan-ketika-temuduga-kerja-kerajaan-swasta/</guid>
      <description>


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/kesilapan-ketika-hadir-temuduga-kerajaan-swasta.png&#34; alt=&#34;Kesilapan Ketika Hadir Temuduga&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Kesilapan yang perlu dielakkan ketika menghadiri temuduga kerja kerajaan atau swasta.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dalam artikel ini kita akan berbincang tentang &lt;strong&gt;kesilapan kritikal&lt;/strong&gt; yang sering dilakukan calon yang menghadiri &lt;strong&gt;temuduga kerja kerajaan dan swasta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;kesilapan-kritikal-ketika-menghadiri-temuduga-kerja&#34;&gt;Kesilapan Kritikal Ketika Menghadiri Temuduga Kerja&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;First Impression.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Impresi pertama bakal majikan kepada anda sangat penting! Ia boleh mempengaruhi keputusan majikan untuk menggaji anda ataupun tidak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elakkan dari membuat kesilapan yang dinyatakan di bawah ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda mampu menyubahnya!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dokumen-tidak-lengkap&#34;&gt;Dokumen Tidak Lengkap&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cuba letakkan diri anda di tempat majikan. Apa pandangan anda apabila ada calon hadir ke temuduga tetapi tidak membawa dokumen yang diperlukan selengkapnya?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lebih-lebih lagi, anda sudah pun menyatakan dengan jelas sebelum calon datang temuduga lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda pasti akan mempunyai persepsi buruk terhadap calon itu bukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itulah yang berlaku apabila anda hadir ke temuduga tanpa membawa dokumen yang diperlukan. Datang sehelai-sepinggang, nampak sangat tidak bersungguh-sungguh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/jenis-temuduga/&#34;&gt; Jenis-Jenis Temuduga &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;datang-lambat-ke-temuduga&#34;&gt;Datang Lambat Ke Temuduga&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dokumen tidak lengkap itu satu hal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Datang lewat itu pula lagi satu hal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bayangkan jikalau pada hari itu sahaja, ada lima temuduga sudah dijadualkan. Apakah yang hendak dibuat dengan calon yang datang lewat?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berkemungkinan besar, mereka tidak akan dilayan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekiranya mereka dibenarkan masuk ke sesi temuduga, bakal majikan telah pun mempunyai impresi buruk terhadap calon tersebut. Mereka dianggap tidak berdisiplin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jikalau sewaktu temuduga sahaja sudah datang lewat, bagaimana pula sewaktu perlu datang kerja hari-hari selepas diambil bekerja?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barangkali lewat setiap hari.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tidak-tahu-tentang-jawatan-yang-dipohon&#34;&gt;Tidak Tahu Tentang Jawatan Yang Dipohon&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apabila menghadiri temuduga, anda akan sentiasa diperhatikan dan diuji. Jangan sekadar datang untuk sekadar mencuba nasib sahaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ia membuang masa anda dan juga masa bakal majikan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat sedikit kajian dan bacaan tentang jawatan yang dipohon. Apakah tugas-tugas yang bakal dibuat? Kaji latar belakang syarikat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda gagal menjawab soalan berkaitan jawatan, anda akan nampak seperti tidak membuat sebarang persediaan!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;gagal-menjawab-soalan-penemuduga&#34;&gt;Gagal Menjawab Soalan Penemuduga&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda tidak bersedia, pasti anda akan gemuruh. Apabila anda gemuruh, pasti anda tidak dapat menjawab soalan yang ditanyakan oleh penemuduga dengan baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atau lebih teruk anda tidak boleh menjawab langsung soalan yang diberikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadang-kala soalan yang ditanyakan itu anda boleh cari di Google. Ramai yang sudah kongsikan pengalaman mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/kenapa-calon-gagal-temuduga/&#34;&gt; Kenapa Calon Gagal Temuduga? &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;memakai-pakaian-yang-tidak-sesuai&#34;&gt;Memakai Pakaian Yang Tidak Sesuai&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soalan temuduga sudah boleh jawab. Personaliti sudah cukup baik. Tetapi alamak&amp;hellip; Pakaian pula tidak sesuai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walaupun banyak faktor yang diambil kira oleh bakal majikan, faktor pemakaian juga mempunyai merit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pastikan keterampilan anda kemas. Pakai pakaian yang sopan bersesuaian dengan kerja yang dipohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elakkan dari memakai selipar. Pakai kasut yang bertutup penuh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elakkan memakai pakaian yang terlalu terang. Pakai pakaian yang berwarna lembut dan bewarna pudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jangan memakai pakaian yang ketat dan menjolok mata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingat yang anda mahu menghadiri temuduga bukan untuk ke majlis perkahwinan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kesimpulan&#34;&gt;Kesimpulan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Persediaaan rapi dari awal sehingga menghadiri temuduga sangat penting. Kegagalan anda membuat persiapan boleh menyebabkan anda membuat kesilapan dan sekaligus memberi impresi buruk kepada bakal majikan.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>