<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pac Ptd on Ebook Kerjaya</title>
    <link>https://www.ebookkerjaya.com/tags/pac-ptd/</link>
    <description>Recent content in Pac Ptd on Ebook Kerjaya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2016 18:00:23 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ebookkerjaya.com/tags/pac-ptd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Persediaan Menghadapi PTD Assesment Centre (PAC)</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/persediaan-ptd-assessment-centre-pac/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 18:00:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/persediaan-ptd-assessment-centre-pac/</guid>
      <description>


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/persediaan-ptd-assessment-centre.png&#34; alt=&#34;Persediaan PAC PTD&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Datang PAC dengan yakin selepas membuat semua persiapan dari awal.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Tahniah kerana anda telah berjaya dalam peperiksaan online Pegawai Tadbir Diplomatik. Seterusnya nanti anda akan dikehendaki mengambil ujian psikometrik dan akan dipanggil ke PTD Assessment Center (PAC) pula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PAC adalah lebih mencabar berbanding peperiksaan online yang anda hadapi sebelum ini. Seperti mana peperiksaan online. Anda juga perlu membuat persediaan awal untuk menghadapi PAC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi apa persediaan yang perlu dibuat?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;persediaan-menghadapi-ptd-assesment-centre-pac&#34;&gt;Persediaan Menghadapi PTD Assesment Centre (PAC)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;PTD Assessment Centre adalah mekanisma yang diperkenalkan oleh SPA pada tahun 1999 untuk menilai kesesuaian dan kelayakan calon-calon PTD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kebiasaannya PAC akan berlansung selama 2 hari 1 malam. Namun begitu anda perlu rujuk kepada maklumat panggilan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika PAC calon akan diuji secara fizikal dan mental. Jadi selain membaca anda juga perlu membuat persediaan fizikal.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;perkara-yang-dinilai-dalam-pac&#34;&gt;Perkara Yang Dinilai Dalam PAC&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Selama anda berada di PAC anda akan dinilai dan diuji dalam pelbagai aspek. Antara aspek-aspek kompentensi yang diuji adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Kualiti Personal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengetahuan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kemahiran&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-kualiti-personal&#34;&gt;1# Kualiti Personal&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antara perkara yang diperhatikan di dalam kualiti personal calon PTD adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tatakelakuan&lt;/strong&gt; - calon harus mempunyai perilaku dan nilai-nilai murni yang mengikut nilai-nilai Islam dan budaya ketimuran.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Penampilan&lt;/strong&gt; - calon harus mempunyai imej dan penampilan diri yang kehadirannya dirasai dan disenangi dalam sebarang keadaan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Keyakinan diri&lt;/strong&gt; - calon harus yakin terhadap kebolehan diri sendiri dan berani untuk menjalankan tugasan serta mempunyai daya tahan yang tinggi terhadap cabaran dan masalah yang dihadapi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Penggerak kumpulan&lt;/strong&gt; - calon harus berupaya untuk mengurus dan berkerjasama sebagai satu pasukan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Potensi kepimpinan&lt;/strong&gt; - calon harus mempunyai potensi untuk menjadi seorang pemimpin yang baik.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-pengetahuan&#34;&gt;2# Pengetahuan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antara perkara yang diperhatikan tentang pengetahuan calon PTD adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kematangan idea&lt;/strong&gt; - calon harus berupaya untuk mencetuskan idea yang matang, substantif, relevan dan boleh diterima.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-kemahiran&#34;&gt;3# Kemahiran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antara perkara yang diperhatikan tentang kemahiran calon PTD adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kemahiran berkomunikasi&lt;/strong&gt;  - calon harus berkebolehan untuk berkomunikasi dikalangan rakan sekerja dengan yakin dan berkesan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pengucapan awam&lt;/strong&gt; - calon harus berkobolehan untuk menyampaikan idea, maklumat dan maksud dengan yakin dan berkesan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Debat ala parlimen&lt;/strong&gt; - calon harus berkebolehan untuk menyampaiakn idea, maklumat dan maksud dengan yakin dan berhemah.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/pemeriksaan-fizikal-kecergasan-pac-ptd.jpg&#34; alt=&#34;Persediaan Fizikal Mental&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Anda harus bersedia dari segi fizikal dan juga mental untuk PAC.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;pemeriksaan-fizikal-dan-pancaindera&#34;&gt;Pemeriksaan Fizikal Dan Pancaindera&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Antara perkara yang akan diperiksa termasuklah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pemeriksaan Ukuran Fizikal&lt;/strong&gt; - tinggi, berat badan, BMI, ukuran dada (wanita dikecualikan)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pemeriksaan Penglihatan&lt;/strong&gt; - jarak penglihatan, ujian rabun warna&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pemeriksaan Tubuh Badan &amp;amp; Gaya berjalan&lt;/strong&gt; - kaki, tangan, jari dan lain-lain dalam keadaan baik, kawad&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;pemeriksaan-kecergasan&#34;&gt;Pemeriksaan Kecergasan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ujian kecergasan adalah lebih mencabar kerana calon perlu melakukan:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Larian 2.4 kilometer dalam tempoh 12 minit bagi lelaki dan 15 minit bagi wanita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pumping sebanyak 30x bagi lelaki dan 28x bagi wanita dalam tempoh 2 minit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Larian ulang alik sejauh 10m dalam tempoh 10 saat bagi lelaki dan 12 saat bagi wanita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lombat 215 sentimeter bagi lelaki dan 162 sentimeter bagi wanita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;apa-yang-anda-perlu-lakukan&#34;&gt;Apa Yang Anda Perlu Lakukan?&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/pasif-dalam-temuduga-kerja.jpg&#34; alt=&#34;Persediaan Mental&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Anda harus menjadi seorang yang proaktif. Jangan jadi pasif atau senyap sangat.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Persediaan fizikal dan kecergasan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk persediaan fizikal anda boleh bersenam, berjoging dan pergi ke gim agar anda berapa dalam keadaan tip top. Berhati-hati ketika melakukan senaman agar anda tidak cedera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda pasti tidak mahu hadir ke PAC dalam keadaan kaki anda terseliuh bukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi berpada-pada ketika anda membuat persediaan fizikal dan kecergasan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pengucapan awam&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berlatih supaya anda dapat menyampai hujah dengan baik di dalam bahasa Melayu dan juga bahasa Inggeris. Cakap dengan tersusun supaya isi utama yang ingin anda sampaikan itu mudah difahami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berlatih di hadapan cermin supaya anda boleh melihat &amp;ldquo;body language&amp;rdquo; anda. Jangan nanti mulut anda kata lain tetapi bahasa badan anda mula berkata sebaliknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bekerja Berkumpulan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk berjaya anda juga memerlukan kerjasama dari calon yang lain. Jadi berkenalanlah dengan mereka supaya lebih mesra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika menyelesaikan tugas dalam kumpulan pula, anda harus bersikap proaktif. Jangan menjadi seorang yang pasif dan terlalu senyap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi pendengar yang baik dan cuba untuk melontarkan idea dan pandangan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Penulisan Esei&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk berhujah dengan baik anda harus mempunyai pengetahuan yang tinggi. Banyakkan membaca dan ambil tahu tentang isu-isu semasa. Maklumat isu-isu semasa anda boleh dapatkan dengan membaca suratkhabar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atau baca sahaja berita online. Rujuk pada ruangan &lt;strong&gt;Arkib&lt;/strong&gt; untuk memudahkan anda membaca berita mengikut bulan dan tahun.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;semoga-berjaya&#34;&gt;Semoga Berjaya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Banyak persediaan yang anda perlu lakukan. Kami doakan anda berjaya dalam PAC nanti dan dapat berkhidmat untuk rakyat Malaysia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rujukan-temuduga-kerja-kerajaan&#34;&gt;Rujukan Temuduga Kerja Kerajaan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Untuk membuat persediaan temuduga kerja kerajaan banyak benda yang kita perlu tahu. Banyak masa yang perlu diperuntukkan bagi mencari bahan rujukan dan bacaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mahukan anda untuk jimatkan masa mencari bahan rujukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami cadangkan anda untuk mendapatkan pakej rujukan yang ditulis KHAS untuk temuduga kerja kerajaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik banner atau link di bawah untuk maklumat lanjut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tempah: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt; Panduan KHAS Temuduga Kerja Kerajaan &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>