<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pac Ptd on Ebook Kerjaya</title>
    <link>https://www.ebookkerjaya.com/tags/pac-ptd/</link>
    <description>Recent content in Pac Ptd on Ebook Kerjaya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 May 2016 03:30:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ebookkerjaya.com/tags/pac-ptd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>7 Tips Penting Tentang Aktiviti Di PTD Assessment Centre (PAC)</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/tips-ptd-assessment-centre-pac/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 03:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/tips-ptd-assessment-centre-pac/</guid>
      <description>


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/tips-penting-ptd-assessment-centre.png&#34; alt=&#34;Tips PTD Assessment Centre&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Tips penting PTD Assessment Centre (PAC).
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Alhamdulillah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami Tim Ebook Kerjaya tumpang gembira di atas kejayaan anda yang telah pun lulus peperiksaan online Pegawai Tadbir Diplomatik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekarang anda sudah boleh fokus untuk buat persediaan sesi PTD Assessment Centre (PAC) pula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelum ini kami ada menulis tentang &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/persediaan-ptd-assessment-centre-pac/&#34;&gt;Persediaan Menghadapi PTD Assesment Centre (PAC)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami sambung lagi artikel berkaitan dengan Pegawai Tadbir Diplomatik.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;tips-penting-tentang-ptd-assessment-centre-pac&#34;&gt;Tips Penting Tentang PTD Assessment Centre (PAC)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;PAC adalah salah satu daripada mekanisma yang digunakan SPA untuk menapis calon yang akan menjadi seorang Pegawai Tadbir Diplomatik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sepanjang sesi PAC nanti anda akan diuji dari segi fizikal dan juga mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ringkasnya, berikut adalah aktiviti-aktiviti yang akan anda lalui sepanjang sesi PAC.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/daftar-ptd-assessment-centre-pac.jpg&#34; alt=&#34;Daftar PAC PTD&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        PTD Assessment Centre (PAC) tidak menakutkan seperti yang anda fikir.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;lapor-diri-pendaftaran&#34;&gt;Lapor Diri - Pendaftaran&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Selepas sesi pendaftaran, saringan kesihatan dan Ujian Kecergasan Jasmani Kebangsaan (UKJK) akan di buat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada hari anda &lt;strong&gt;lapor diri ke PAC datang dengan berpakaian sukan lengkap&lt;/strong&gt;. Selepas sesi pendaftaran nanti akan diadakan &lt;strong&gt;ujian saringan kesihatan&lt;/strong&gt; dan juga &lt;strong&gt;Ujian Kecergasan Jasmani Kebangsaan (UKJK)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi pastikan anda &lt;strong&gt;berehat secukupnya pada malam sebelum pendaftaran&lt;/strong&gt;. Esok harinya anda akan memerlukan semua tenaga yang anda ada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jangan lupa sarapan pagi&lt;/strong&gt;. Takut nanti tak cukup tenaga untuk UKJK pula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pastikan juga anda &lt;strong&gt;membawa semua dokumen dan borang yang diperlukan. Cetak emel panggilan PAC anda dan bawa pada hari pendaftaran&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Borang profil SPA pun baca sekali tahu!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/saringan-kesihatan-pac-ptd.jpg&#34; alt=&#34;Saringan Kesihatan PAC PTD&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Saringan kesihatan ambil masa yang pendek sahaja.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-mohon-kerja-kerajaan/&#34;&gt; Cara Dapatkan Kerja Kerajaan &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;saringan-kesihatan&#34;&gt;Saringan Kesihatan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Proses &lt;strong&gt;saringan kesihatan&lt;/strong&gt; akan &lt;strong&gt;dilakukan oleh kakitangan klinik kesihatan&lt;/strong&gt;. Proses ini tidak mengambil proses yang lama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanya &lt;strong&gt;tekanan darah&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;dengutan nadi&lt;/strong&gt; sahaja yang &lt;strong&gt;akan diukur&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika saringan kesihatan ini juga anda akan diminta untuk mengisi borang &amp;ldquo;medical history&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi isi elok-elok ya!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/contoh-soalan-temuduga-pegawai-imigresen-kp17/&#34;&gt; 25 Contoh Soalan Temuduga Pegawai Imigresen KP17 &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ujian-kecergasan-jasmani-kebangsaan-ukjk&#34;&gt;Ujian Kecergasan Jasmani Kebangsaan (UKJK)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;UKJK adalah sangat kritikal kepada calon yang hadir. Ia akan diadakan selepas sesi pendaftaran tamat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apabila anda gagal UKJK anda akan terkandas. Anda tidak layak untuk ujian seterusnya. Pendek kata apabila anda gagal UKJK, anda boleh terus pulang ke rumah.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara ujian yang akan dilakukan dalan UKJK adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ujian BMI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ujian bangkit tubi (curl up)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ujian duduk dan jangkau (sit and reach)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ujian genggaman tangan (hand grip)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ujian larian ulang-alik (bleep test)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bagi &lt;strong&gt;ujian genggaman tangan&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;duduk jangkau&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;calon akan diberi peluang sebanyak dua kali&lt;/strong&gt;. Bacaan paling tinggi akan diambil dan direkodkan dalam borang UKJK.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manakala dalam ujian larian ulang-alik akan terdapat beberapa tahap. Semakin tinggi tahapnya semakin laju calon perlu berlari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UKJK akan tamat pada waktu rehat makan tengah hari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Keputusan ujian juga akan dikeluarkan pada hari yang sama.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calon yang berjaya akan mara ke peringkat yang seterusnya pula iaitu ujian esei bahasa Melayu dan esei bahasa Inggeris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika anda tidak mahu terkandas diperingkat UKJK, ambil masa untuk membuat persediaan secukupnya agar anda berjaya dalam ujian ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anda perlu berada dalam keadaan terbaik pada hari penting tersebut.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UKJK akan menguji ketahanan fizikal, stamina dan juga daya ketahanan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/memperkenalkan-diri-ketika-temuduga/&#34;&gt; Cara Perkenalkan Diri Ketika Temuduga Imigresen &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;video-ukjk&#34;&gt;Video UKJK&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;embed&#34;&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/yYr3WkV3Afc?rel=0&amp;amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Lebih kurang beginilah nanti ujian yang anda akan ambil.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ukjk-sit-up&#34;&gt;UKJK -  Sit Up&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;embed&#34;&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/T5qCkcSd66A?rel=0&amp;amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;ukjk-lari-ulang-alik&#34;&gt;UKJK - Lari Ulang Alik&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;embed&#34;&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/R75DMxnp39I?rel=0&amp;amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;ukjk-bleep-test&#34;&gt;UKJK - Bleep Test&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;embed&#34;&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/atvpI1YXrhY?rel=0&amp;amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;UKJK yang bakal anda ambil mungkin akan sedikit berlainan. Tetapi jikalau anda tonton semua video di atas, anda boleh dapat sedikit gambaran awal tentang UKJK.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-menjadi-jururawat-selepas-spm/&#34;&gt; Cara Jadi Jururawat Selepas SPM &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ujian-esei-bahasa-melayu-bahasa-inggeris-spa&#34;&gt;Ujian Esei Bahasa Melayu &amp;amp; Bahasa Inggeris SPA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tidak banyak tips yang boleh kami kongsikan untuk ujian esei SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calon hanya &lt;strong&gt;diperuntukkan masa selama 1 jam sahaja untuk menjawab soalan esei bahasa Melayu&lt;/strong&gt; dan juga &lt;strong&gt;1 jam untuk menjawab soalan esei bahasa Inggeris&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pastikan anda &lt;strong&gt;membawa kad pengenalan original&lt;/strong&gt; untuk ambil ujian ya!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika anda berminat untuk menjadi seorang Pegawai Tadbir Diplomatik, &lt;strong&gt;banyakkanlah membaca&lt;/strong&gt;. Calon PTD harus &lt;strong&gt;mempunyai pengetahuan yang luas dalam pelbagai topik&lt;/strong&gt;. Kalau boleh berita hiburan pun kena ambil tahu. Hal ehwal semasa dalam dan luar negeri pun kena ambil tahu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pendek kata, seorang Pegawai Tadbir Diplomatik adalah seorang yang berpengetahuan luas dalam banyak perkara. Lagi satu &lt;strong&gt;kelebihan apabila anda banyak membaca&lt;/strong&gt; adalah anda &lt;strong&gt;boleh memberikan contoh yang lebih relevan&lt;/strong&gt; ketika menjawab soalan esei anda nanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tidaklah jawab main hentam sahaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menurut pengalaman calon-calon yang telah menghadiri sesi PAC, &lt;strong&gt;soalan yang ditanyakan lazimnya tidaklah terlalu sukar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ala-ala SPM gitu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang pasti soalan yang diberikan akan menguji pengetahuan am calon, isu semasa yang berlaku dalam negara dan luar negara.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/senarai-panjang.jpg&#34; alt=&#34;Tips PTD Ujian Esei&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Semoga anda berjaya dalam ujian esei bahasa Melayu dan bahasa Inggeris.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/bidang-tugas-pegawai-tadbir-diplomatik-ptd/&#34;&gt; 8 Bidang Tugas Pegawai Tadbir Diplomatik &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;latihan-dalam-kumpulan-ldk&#34;&gt;Latihan Dalam Kumpulan (LDK)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pakaian Ketika LDK?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk Latihan Dalam Kumpulan anda perlu &lt;strong&gt;memakai pakaian formal&lt;/strong&gt;. Diawal sesi akan diadakan sesi berkenalan dan kemudian calon akan dibahagi-bahagikan ke beberapa kumpulan untuk aktiviti LDK.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walaupun anda melakukan aktiviti dalam kumpulan, &lt;strong&gt;anda akan dinilai secara individu&lt;/strong&gt; oleh pegawai yang bertugas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antara &lt;strong&gt;tujuan LDK adalah untuk menilai kemampuan calon membuat keputusan&lt;/strong&gt;. Sudah pasti &lt;strong&gt;siapa yang menyerlah&lt;/strong&gt; sudah tentu *&lt;strong&gt;mendapat lebih markah&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Janganlah terlalu dominan tetapi jangan pula terlalu pasif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam modul psikologi PAC contohnya, anda akan diberikan situasi dan watak. Kemudian anda perlu mempertahankan watak anda itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tips penting di sini adalah bersederhana. Gunakan perkataan yang sesuai ketika berhujah. Jangan sampai nampak angkuh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika LDK &lt;strong&gt;cuba untuk berfikir luar dari kebiasaan&lt;/strong&gt;. Think outside the box bak kata orang putih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pegawai yang bertugas sudah banyak pengalaman mengendalikan PAC. Menjawab secara biasa boleh membosankan mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disebabkan anda perlu bercakap dan berhujah, &lt;strong&gt;skil pengucapan awam pasti berguna ketika LDK&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/pac-ptd-public-speaking-activity.jpg&#34; alt=&#34;PTD Pengucapan Awam&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Yakin anda boleh berbahasa Inggeris dengan baik.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/sebab-graduan-gagal-temuduga-kerja/&#34;&gt; 17 Sebab Mengapa Anda Mungkin Gagal Temuduga Kerja &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pengucapan-awam-dan-public-speaking&#34;&gt;Pengucapan Awam Dan Public Speaking&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ketika aktiviti Pengucapan Awam, anda akan duduk di dalam kumpulan yang telah ditetapkan. Aktiviti akan dibuat di dalam bilik yang telah ditetapkan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seorang panel SPA akan turut bersama anda dalam aktiviti tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pengucapan Awam dalam bahasa Melayu&lt;/strong&gt; akan dimulakan dahulu. Setelah tamat, Anda perlu ke bilik lain untuk memulakan aktiviti &lt;strong&gt;Public Speaking&lt;/strong&gt; pula. Selepas aktiviti Public Speaking tamat akan perlu ke bilik lain untuk aktiviti seterusnya pula iaitu &lt;strong&gt;Perbincangan Dalam Kumpulan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam pengucapan awam, setiap &lt;strong&gt;calon akan diberi masa 5 minit untuk berucap&lt;/strong&gt;. Loceng akan dibunyikan satu kali selepas 4 minit dan akan dibunyikan sekali lagi setelah cukup masa 5 minit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika anda tidak mendengar bunyi loceng setelah anda tamat berucap, bermaksud anda berucap tak sampai pun 4 minit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeng. Jeng. Jeng&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tips penting dalam pengucapan awam?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teknik yang paling mudah adalah &lt;strong&gt;menghafal poin-poin utama&lt;/strong&gt; yang anda ingin sampaikan. Kemudian &lt;strong&gt;huraikan poin&lt;/strong&gt; tersebut dengan &lt;strong&gt;contoh yang relevan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teknik ini juga sesuai untuk aktiviti Public Speaking dalam bahasa Inggeris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika anda jenis darah gemuruh dan tidak boleh bercakap secara spontan, maka tiada pilihan lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hafalkan teks ucapan anda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika anda berucap &lt;strong&gt;sebut dengan jelas dengan kadar sederhana laju&lt;/strong&gt;. Nanti setiap poin yang hendak anda sampaikan akan &lt;strong&gt;lebih mudah difahami&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apabila anda berucap secara sederhana laju, anda &lt;strong&gt;tidak akan habis berucap terlalu awal&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/pegawai-tadbir-diplomatik-group-discussion.jpg&#34; alt=&#34;PAC PTD Group Discussion&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Bantu rakan kumpulan anda dalam perbincangan berkumpulan.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/cara-jawab-soalan-temuduga-bahasa-inggeris/&#34;&gt; Jenis-Jenis Temuduga Yang Perlu Anda Tahu &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;group-discussion&#34;&gt;Group discussion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jika anda merasakan masa 5 minit itu terlalu lama ketika aktiviti pengucapan awam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tahniah!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Masa yang diperuntukkan untuk aktiviti Group Discussion adalah 1 jam&lt;/strong&gt;. Jangan risau, 1 jam itu anda akan rasakan berlalu dengan sangat cepat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yakin anda boleh bercakap dalam bahasa Inggeris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk aktiviti ini &lt;strong&gt;setiap kumpulan akan diberikan topik&lt;/strong&gt;. Kemudian anda akan saling berbincang di dalam kumpulan tentang topik tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sudah pasti &lt;strong&gt;calon yang boleh berbahasa Inggeris mempunyai kelebihan&lt;/strong&gt; dalam aktiviti ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walaupun anda boleh berbahasa Inggeris dan boleh menghuraikan isu dengan panjang lebar, &lt;strong&gt;bantulah ahli kumpulan anda yang lain&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikan mereka galakan. Cuba ajukan soalan kepada mereka. Tanya pendapat mereka supaya &lt;strong&gt;mereka turut serta dalam perbincangan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menyerlahkan diri anda itu perlu tetapi &lt;strong&gt;bantulah juga ahli kumpulan anda yang lain&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/pengalaman-hadir-pac-ptd.jpg&#34; alt=&#34;Pengalaman PTD Assessment Centre&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baca: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/blog/soalan-temuduga-guru-kafa/&#34;&gt; 25 Contoh Soalan Temuduga Guru KAFA &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pengalaman-ptd-assessment-center-pac-2016&#34;&gt;Pengalaman PTD Assessment Center (PAC) 2016&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Artikel ini ditulis berdasarkan perkongsikan calon-calon yang telah pun menghadiri sesi PAC sesi 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk membaca pengalaman mereka dalam PTD Assessment Centre, anda boleh kunjungi blog mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami kongsikan link blog mereka di bawah artikel ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber: &lt;a href=&#34;http://acutewriter.blogspot.my/2016/02/bad-things-bad-mood.html&#34;&gt;AcuteWriter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://nanuenchoding.blogspot.my/2016/02/pac-ptd-m41-tahun-2016.html&#34;&gt;NanuEnchoding&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://permataayahandabonda.blogspot.my/2016/02/pac-ptd-m41-2016.html&#34;&gt;PermataAyahandaBonda&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://diarimcbride.blogspot.my/2016/02/kisah-aku-n-pac-ptd-m41-intura.html&#34;&gt;DiariMcBride&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kami-doakan-anda-berjaya&#34;&gt;Kami Doakan Anda Berjaya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Semoga artikel ini sedikit sebanyak dapat membantu anda untuk menghadapi PAC anda nanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita hanya mampu berusaha, urusan seterusnya kita serahkan pada Allah yang Esa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rujukan-temuduga-kerja-kerajaan&#34;&gt;Rujukan Temuduga Kerja Kerajaan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Untuk membuat persediaan temuduga kerja kerajaan banyak benda yang kita perlu tahu. Banyak masa yang perlu diperuntukkan bagi mencari bahan rujukan dan bacaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mahukan anda untuk jimatkan masa mencari bahan rujukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami cadangkan anda untuk mendapatkan pakej rujukan yang ditulis KHAS untuk temuduga kerja kerajaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik banner atau link di bawah untuk maklumat lanjut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tempah: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt; Panduan KHAS Temuduga Kerja Kerajaan &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persediaan Menghadapi PTD Assesment Centre (PAC)</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/blog/persediaan-ptd-assessment-centre-pac/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 18:00:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/blog/persediaan-ptd-assessment-centre-pac/</guid>
      <description>


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/persediaan-ptd-assessment-centre.png&#34; alt=&#34;Persediaan PAC PTD&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Datang PAC dengan yakin selepas membuat semua persiapan dari awal.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Tahniah kerana anda telah berjaya dalam peperiksaan online Pegawai Tadbir Diplomatik. Seterusnya nanti anda akan dikehendaki mengambil ujian psikometrik dan akan dipanggil ke PTD Assessment Center (PAC) pula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PAC adalah lebih mencabar berbanding peperiksaan online yang anda hadapi sebelum ini. Seperti mana peperiksaan online. Anda juga perlu membuat persediaan awal untuk menghadapi PAC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi apa persediaan yang perlu dibuat?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;persediaan-menghadapi-ptd-assesment-centre-pac&#34;&gt;Persediaan Menghadapi PTD Assesment Centre (PAC)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;PTD Assessment Centre adalah mekanisma yang diperkenalkan oleh SPA pada tahun 1999 untuk menilai kesesuaian dan kelayakan calon-calon PTD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kebiasaannya PAC akan berlansung selama 2 hari 1 malam. Namun begitu anda perlu rujuk kepada maklumat panggilan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika PAC calon akan diuji secara fizikal dan mental. Jadi selain membaca anda juga perlu membuat persediaan fizikal.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;perkara-yang-dinilai-dalam-pac&#34;&gt;Perkara Yang Dinilai Dalam PAC&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Selama anda berada di PAC anda akan dinilai dan diuji dalam pelbagai aspek. Antara aspek-aspek kompentensi yang diuji adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Kualiti Personal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengetahuan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kemahiran&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-kualiti-personal&#34;&gt;1# Kualiti Personal&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antara perkara yang diperhatikan di dalam kualiti personal calon PTD adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tatakelakuan&lt;/strong&gt; - calon harus mempunyai perilaku dan nilai-nilai murni yang mengikut nilai-nilai Islam dan budaya ketimuran.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Penampilan&lt;/strong&gt; - calon harus mempunyai imej dan penampilan diri yang kehadirannya dirasai dan disenangi dalam sebarang keadaan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Keyakinan diri&lt;/strong&gt; - calon harus yakin terhadap kebolehan diri sendiri dan berani untuk menjalankan tugasan serta mempunyai daya tahan yang tinggi terhadap cabaran dan masalah yang dihadapi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Penggerak kumpulan&lt;/strong&gt; - calon harus berupaya untuk mengurus dan berkerjasama sebagai satu pasukan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Potensi kepimpinan&lt;/strong&gt; - calon harus mempunyai potensi untuk menjadi seorang pemimpin yang baik.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-pengetahuan&#34;&gt;2# Pengetahuan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antara perkara yang diperhatikan tentang pengetahuan calon PTD adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kematangan idea&lt;/strong&gt; - calon harus berupaya untuk mencetuskan idea yang matang, substantif, relevan dan boleh diterima.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-kemahiran&#34;&gt;3# Kemahiran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antara perkara yang diperhatikan tentang kemahiran calon PTD adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kemahiran berkomunikasi&lt;/strong&gt;  - calon harus berkebolehan untuk berkomunikasi dikalangan rakan sekerja dengan yakin dan berkesan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pengucapan awam&lt;/strong&gt; - calon harus berkobolehan untuk menyampaikan idea, maklumat dan maksud dengan yakin dan berkesan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Debat ala parlimen&lt;/strong&gt; - calon harus berkebolehan untuk menyampaiakn idea, maklumat dan maksud dengan yakin dan berhemah.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/pemeriksaan-fizikal-kecergasan-pac-ptd.jpg&#34; alt=&#34;Persediaan Fizikal Mental&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Anda harus bersedia dari segi fizikal dan juga mental untuk PAC.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;pemeriksaan-fizikal-dan-pancaindera&#34;&gt;Pemeriksaan Fizikal Dan Pancaindera&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Antara perkara yang akan diperiksa termasuklah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pemeriksaan Ukuran Fizikal&lt;/strong&gt; - tinggi, berat badan, BMI, ukuran dada (wanita dikecualikan)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pemeriksaan Penglihatan&lt;/strong&gt; - jarak penglihatan, ujian rabun warna&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pemeriksaan Tubuh Badan &amp;amp; Gaya berjalan&lt;/strong&gt; - kaki, tangan, jari dan lain-lain dalam keadaan baik, kawad&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;pemeriksaan-kecergasan&#34;&gt;Pemeriksaan Kecergasan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ujian kecergasan adalah lebih mencabar kerana calon perlu melakukan:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Larian 2.4 kilometer dalam tempoh 12 minit bagi lelaki dan 15 minit bagi wanita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pumping sebanyak 30x bagi lelaki dan 28x bagi wanita dalam tempoh 2 minit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Larian ulang alik sejauh 10m dalam tempoh 10 saat bagi lelaki dan 12 saat bagi wanita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lombat 215 sentimeter bagi lelaki dan 162 sentimeter bagi wanita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;apa-yang-anda-perlu-lakukan&#34;&gt;Apa Yang Anda Perlu Lakukan?&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/blog/pasif-dalam-temuduga-kerja.jpg&#34; alt=&#34;Persediaan Mental&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Anda harus menjadi seorang yang proaktif. Jangan jadi pasif atau senyap sangat.
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Persediaan fizikal dan kecergasan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk persediaan fizikal anda boleh bersenam, berjoging dan pergi ke gim agar anda berapa dalam keadaan tip top. Berhati-hati ketika melakukan senaman agar anda tidak cedera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda pasti tidak mahu hadir ke PAC dalam keadaan kaki anda terseliuh bukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi berpada-pada ketika anda membuat persediaan fizikal dan kecergasan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pengucapan awam&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berlatih supaya anda dapat menyampai hujah dengan baik di dalam bahasa Melayu dan juga bahasa Inggeris. Cakap dengan tersusun supaya isi utama yang ingin anda sampaikan itu mudah difahami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berlatih di hadapan cermin supaya anda boleh melihat &amp;ldquo;body language&amp;rdquo; anda. Jangan nanti mulut anda kata lain tetapi bahasa badan anda mula berkata sebaliknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bekerja Berkumpulan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk berjaya anda juga memerlukan kerjasama dari calon yang lain. Jadi berkenalanlah dengan mereka supaya lebih mesra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika menyelesaikan tugas dalam kumpulan pula, anda harus bersikap proaktif. Jangan menjadi seorang yang pasif dan terlalu senyap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi pendengar yang baik dan cuba untuk melontarkan idea dan pandangan anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Penulisan Esei&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk berhujah dengan baik anda harus mempunyai pengetahuan yang tinggi. Banyakkan membaca dan ambil tahu tentang isu-isu semasa. Maklumat isu-isu semasa anda boleh dapatkan dengan membaca suratkhabar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atau baca sahaja berita online. Rujuk pada ruangan &lt;strong&gt;Arkib&lt;/strong&gt; untuk memudahkan anda membaca berita mengikut bulan dan tahun.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;semoga-berjaya&#34;&gt;Semoga Berjaya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Banyak persediaan yang anda perlu lakukan. Kami doakan anda berjaya dalam PAC nanti dan dapat berkhidmat untuk rakyat Malaysia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rujukan-temuduga-kerja-kerajaan&#34;&gt;Rujukan Temuduga Kerja Kerajaan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Untuk membuat persediaan temuduga kerja kerajaan banyak benda yang kita perlu tahu. Banyak masa yang perlu diperuntukkan bagi mencari bahan rujukan dan bacaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mahukan anda untuk jimatkan masa mencari bahan rujukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami cadangkan anda untuk mendapatkan pakej rujukan yang ditulis KHAS untuk temuduga kerja kerajaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik banner atau link di bawah untuk maklumat lanjut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tempah: [&lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt; Panduan KHAS Temuduga Kerja Kerajaan &lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>