<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pendaftaran Pekerjaan Perkhidmatan Awam on Ebook Kerjaya</title>
    <link>https://www.ebookkerjaya.com/tags/pendaftaran-pekerjaan-perkhidmatan-awam/</link>
    <description>Recent content in Pendaftaran Pekerjaan Perkhidmatan Awam on Ebook Kerjaya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Nov 2015 11:23:46 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ebookkerjaya.com/tags/pendaftaran-pekerjaan-perkhidmatan-awam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pengumuman Penting SuruhanJaya Perkhidmatan Awam Malaysia (SPA)</title>
      <link>https://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2015/pengumuman-penting-suruhanjaya-perkhidmatan-awam-malaysia-spa/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:23:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2015/pengumuman-penting-suruhanjaya-perkhidmatan-awam-malaysia-spa/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pihak SuruhanJaya Perkhidmatan Awam Malaysia (SPA) telah membuat satu pengumuman penting. Pemohon yang berkaitan perlu ambil perhatian dengan pengumuman baru ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/pengumuman/pengumuman-spa-2015.jpg&#34; alt=&#34;Pemgumuman Penting SPA 2015&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;pengumuman-penting-spa-2015:105309dc9fceed3bc5a9530c27ef4da3&#34;&gt;Pengumuman Penting SPA 2015&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Dalam pengumuman tersebut pihak Suruhanjaya Perkhidmatan Awam Malaysia (SPA) telah memutuskan bahawa:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Tempoh sah laku pendaftaran calon dipendekkan daripada 5 tahun kepada 1 tahun sahaja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permohonan jawatan tanpa had dikurangkan kepada 15 jawatan sahaja.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Permohonan jawatan adalah terhad kepada dasar One Step Lower iaitu:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calon yang memiliki Ijazah hanya boleh memohon jawatan di peringkat Ijazah sahaja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calon yang memiliki Ijazah dan Diploma/STPM/STAM hanya boleh memohon jawatan di peringkat Ijazah dan Diploma/STPM/STAM.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calon yang memiliki Diploma/STPM/STAM hanya boleh memohon jawatan di peringkat Diploma/STPM/STAM, SPM dan Latihan Separa Perubatan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Pihak SPA juga akan membatalkan semua jawatan pemohon yang tidak memenuhi kriteria 1 hingga 3  diatas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pemohon dinasihatkan untuk mengemaskini Pendaftaran Pekerjaan Di dalam Perkhidmatan Awam (SPA8i) dan menghantar permohonan sebelum atau pada 30 November 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekiranya terdapat sebarang pertanyaan, sila ajukan melalui sistem ePertanyaan SPA di:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://aduan.spa.gov.my/aduanv2&#34;&gt;http://aduan.spa.gov.my/aduanv2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kemaskini-pendaftaran-pekerjaan-di-dalam-perkhidmatan-awam-spa8i:105309dc9fceed3bc5a9530c27ef4da3&#34;&gt;Kemaskini Pendaftaran Pekerjaan Di dalam Perkhidmatan Awam (SPA8i)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pemohon yang berkaitan dinasihatkan untuk mengemaskini Pendaftaran Pekerjaan Di dalam Perkhidmatan Awam (SPA8i) anda di portal rasmi Suruhanjaya Perkhidmatan Awam Malaysia (SPA).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami dari &lt;strong&gt;Tim EbookKerjaya&lt;/strong&gt; mendoakan yang terbaik buat semua. Salam kejayaan dari kami.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;banner&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/go/ebook-rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ebookkerjaya.com/media/banner/rahsia-lulus-temuduga-kerja-kerajaan-300x300.gif&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>