<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pengumuman on Ebook Kerjaya</title>
    <link>http://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/</link>
    <description>Recent content in Pengumuman on Ebook Kerjaya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Peperiksaan Ulangan Separa Perubatan</title>
      <link>http://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2015/peperiksaan-ulangan-separa-perubatan/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2015/peperiksaan-ulangan-separa-perubatan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bismillah.
Assalamualaikum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pengumuman khas buat calon-calon peperiksaan online separa perubatan. Satu peperiksaan ulangan akan diadakan dalam masa terdekat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MASALAH&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramai calon kecewa dengan gangguan teknikal yang berlaku pada peperiksaan online Separa Perubatan 14 September 2015 yang lepas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PEPERIKSAAN ULANGAN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tarikh:&lt;/strong&gt; 22 September 2015&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Hari:&lt;/strong&gt; Selasa&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Masa:&lt;/strong&gt; 10:00 pagi - 11:25 pagi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TINDAKAN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bukan semua calon dipanggil ke peperiksaan ulangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika anda mengalami masalah teknikal ketika hari peperiksaan yang lepas, tetapi tidak menerima sms atau emel dari SPA. Sila buat aduan kepada SPA di link berikut:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;http://aduan.spa.gov.my/aduanv2/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Anda boleh membuat semakan di link berikut:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;http://e-semakan.spa.gov.my
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Kami dari &lt;strong&gt;Tim Ebook Kerjaya&lt;/strong&gt; mengucapkan selamat berjaya buat semua calon.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arpah Abdul Razak Dilantik Pengerusi SPA Baharu</title>
      <link>http://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2015/arpah-abdul-razak-dilantik-pengerusi-spa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2015/arpah-abdul-razak-dilantik-pengerusi-spa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Perkembangan terbaru berkaitan Suruhanjaya Perkhidmatan Awam Malaysia (SPA) buat. Dato Arpah Abdul Razak Dilantik Pengerusi SPA Baharu 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ebookkerjaya.com/media/2015/dato-arpah-abdul-razak-pengerusi-spa-2015.jpg&#34; alt=&#34;Dato Arpah Abdul Razak Dilantik Pengerusi SPA Baharu 2015&#34; title=&#34;Kerajaan Beku Ambil Penjawat Awam Baru 2015&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;PUTRAJAYA 23 Julai - Dato’ Seri Arpah Abdul Razak dilantik sebagai Pengerusi Suruhanjaya Perkhidmatan Awam Malaysia (S.P.A) yang baharu bermula hari ini setelah majlis angkat sumpah jawatan dan setia di hadapan Hakim Mahkamah Persekutuan, YA Tan Sri Dato’ Seri Abdull Hamid Embong di Istana Kehakiman pagi tadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turut mengiringi ke majlis angkat sumpah, Setiausaha S.P.A Puan Lim Mooi Eia. Seterusnya Dato’ Seri Arpah membuat kunjungan hormat ke atas Ketua Hakim Negara, YAA Tun Arifin Zakaria&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sumber: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/119180408130615/timeline/story?ut=43&amp;amp;wstart=0&amp;amp;wend=1438412399&amp;amp;hash=-4406168642078145492&amp;amp;pagefilter=3&#34;&gt;FB SPA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerajaan Beku Ambil Penjawat Awam Baru 2015</title>
      <link>http://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2015/kerajaan-beku-ambil-penjawat-awam-baru/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ebookkerjaya.com/pengumuman/2015/kerajaan-beku-ambil-penjawat-awam-baru/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Kerajaan Malaysia baru-baru ini telah membuat keputusan untuk membekukan pengambilan penjawat awam yang baru. Ini telah menyebabkan ramai graduan yang ingin membina kerjaya dalam sektor awam terkejut dan kecewa dengan pengumuman pembekuan tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba baca sendiri sebahagian kecil daripada emel luahan hati mereka ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ebookkerjaya.com/media/2015/luahan-hati-graduan.png&#34; alt=&#34;Luahan Hati Graduan - Kerajaan Beku Ambil Penjawat Awam Baru 2015&#34; title=&#34;Kerajaan Beku Ambil Penjawat Awam Baru 2015&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berita&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sekurang-kurangnya 15 agensi kerajaan, termasuk kementerian pelajaran, polis dan tentera, dikatakan diberitahu untuk berhenti mengambil pekerja baru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perkara itu berdasar pekeliling “inisiatif penggunaan sumber manusia secara optimum” bertarikh 22 April, lapor Sin Chew Daily.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagaimanapun Pengerusi Suruhanjaya Perkhidmatan Awam (SPA) Tan Sri Mahmood Adam memberitahu harian itu bahawa jawatan “kritikal” dalam kerajaan masih terbuka kepada permohonan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mahmood juga berkata pihak diwawancara untuk program praperkhidmatan sebelum 22 April tidak akan terjejas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mahmood enggan mendedahkan butiran lanjut tetapi memberitahu peluang pekerjaan yang diiklankan sebelum tarikh itu juga tidak akan dibatalkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Jabatan Perkhidmatan Awam (JPA) adalah pembuat keputusan (dalam perkara ini), SPA hanya pelaksana arahan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Jadi, butiran lanjut patut dirujuk kepada JPA,” beliau dipetik sebagai berkata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada 2 Mei lalu, laman pembocor maklumat Sarawak Report menyiarkan sebahagian pekeliling itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malaysia mempunyai 1.4 juta penjawat awam, yang meliputi 10 peratus daripada tenaga kerja dalam negara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malaysia juga mempunyai nisbah penjawat awam antara yang tertinggi di dunia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber: &lt;a href=&#34;http://www.malaysiakini.com/news/297297&#34;&gt;Malaysia Kini&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;anda-masih-ingin-bekerja-dengan-kerajaan:54ca43c9e072b550fd5079090fe27535&#34;&gt;Anda masih ingin bekerja dengan kerajaan?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jangan risau kerana anda masih mempunyai peluang untuk bekerja dalam sektor awam. Selain jawatan-jawatan yang ditawarkan oleh kerajaan pusat, terdapat juga jawatan-jawatan yang ditawarkan oleh kerajaan negeri. Tidak ramai yang mengetahui tentang hal ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gunakan peluang ini sebaik mungkin. Terdapat 241 agensi kerajaan yang anda boleh teropong untuk mencari peluang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekarang tak perlu runsing lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dapatkan sekarang &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;http://www.ebookkerjaya.com/go/agensi-kerajaan&#34;&gt;Senarai Agensi Kerajaan Seluruh Negara&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tawaran ini adalah terhad. Kami akan &lt;strong&gt;tutup jualan selepas mencapai quota jualan&lt;/strong&gt;. Ini bagi memastikan kurang persaingan kepada pembeli terawal yang mendapatkan ebook ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dapatkan sekarang &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;http://www.ebookkerjaya.com/go/agensi-kerajaan&#34;&gt;Senarai Agensi Kerajaan Seluruh Negara&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>